<resources>
    <string name="app_name">WorkVersion</string>
    <string name="str_enter">Войти</string>
    <string name="str_registration">Зарегестрироваться</string>
    <string name="str_password">Пароль</string>
    <string name="str_login">Логин</string>
    <string name="drawerOpen">drawerOpen</string>
    <string name="drawerClose">drawerClose</string>
    <string name="text_academ"> <b>Академический отпуск</b>
\n\n
В случае невозможности прохождения обучения студент может оформить академический отпуск. Длительность академического отпуска - не более двух лет.
\n\n
Во время академического отпуска студент освобождается от обязанности прохождения обучения и не допускается к посещению занятий до завершения отпуска.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b>
\n<b>1)</b> Если студент-бюджетник ушел в академический отпуск, то за ним сохраняется его бюджетное место. \n<b>2)</b> Студент, обучающийся на целевой основе, в период академического отпуска не платит за свое обучение.
\n\n
«Академ» предоставляется студенту неограниченное количество раз. При этом стипендиальные выплаты студенту сохраняются (при условии их получения). Однако, со студентами, проживающими в общежитии и ушедшими в академический отпуск, договор найма помещения <b>РАСТОРГАЕТСЯ</b>.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> для юношей на время академического отпуска, взятого в первый раз, предоставляется отсрочка от армии. На последующие «академы» отсрочки <b>НЕТ</b>.
\n\n
Для оформления академического отпуска студенту необходимо предоставить в деканат заявление с одним из документов из списка:
\n
\n<b>-</b> заключения врачебной комиссии медицинской организации для предоставления отпуска по медицинским показаниям;
\n<b>-</b> выданного в установленном порядке листка нетрудоспособности для предоставления отпуска по беременности и родам;
\n<b>-</b> заверенной копии свидетельства о рождении ребенка для предоставления отпуска по уходу за ребенком до достижения им возраста трех лет;
\n<b>-</b> повестки (заверенной копии) военного комиссариата, содержащей время и место отправки, для предоставления отпуска в случае призыва на военную службу;
\n<b>-</b> документов, подтверждающих чрезвычайность ситуации, для предоставления отпуска по семейным и иным обстоятельствам (при наличии).
\n\n
Для выхода из академического отпуска студент подает личное заявление, подписанное деканом факультета, в Центр организации и мониторинга учебного процесса.\n\n\n</string>

    <string name="text_progress"> <b>Зачет индивидуальных достижений студента</b>
\n\n
Зачет индивидуальных достижений студента ведется по средствам ведения им электронного портфолио. Электронное портфолио – это комплект документов (сканов грамот, научных работ, волонтерской книжки и т.д.), представленный в электронном виде для наглядного анализа успешности студента.
\n\n
Для формирования портфолио студенту необходимо зарегистрироваться на портале ЯрГУ (<b> http://www.portal.uniyar.ac.ru</b> ). Регистрация осуществляется путем ввода номера студенческого билета.
\n\n
Формирование <b>ЭП ОБЯЗАТЕЛЬНО</b>, если студент претендует на получение <b>ПГАС</b>, именных стипендий.
\n\n
<b>ЭП</b> формируется с первого года обучения в университете, ответственность за его актуальность и достоверность лежит на студенте.
\n\n
<b>Примечание:</b>  Начать формировать портфолио можно в любой момент обучения. Но лучше начинать с первого курса – меньше вероятность потерять что-то важное.
\n\n <b>https://www.uniyar.ac.ru/upload/uf/fcc/YArGU_SK_P_130_2017-Polozhenie-o-poryadke-formirovaniya-portfolio.pdf</b>
\n\n\n</string>

    <string name="text_pgas"> <b>ПГАС </b> – повышенная государственная академическая стипендия.
\n\n Назначается за особые успехи в учебной, научно-исследовательской, общественной, культурно-творческой и спортивной деятельности в результате конкурсного отбора среди студентов, подавших документы на получение стипендии.
\n\n
Чтобы претендовать на получение ПГАС необходимо подать заявление и прикрепить к нему следующие документы:\n
\n
<b>·</b> реестр достижений студента;
\n
<b>·</b> копии свидетельств, грамот, дипломов и т.д., подтверждающих достижения в соответствующих видах деятельности;
\n
<b>·</b> список научных трудов, публикаций, публичных выступлений, примеров общественной деятельности (сканы волонтерской книжки);
\n
<b>·</b> список мероприятий (научно-практических конференций и др.) с подтверждающими документами (свидетельства, грамоты).
\n\n
Обычно ПГАС назначается за успехи в какой-то одной области. Однако при наличии достижений в нескольких областях ПГАС может назначаться в увеличенном размере, при условии занимания студентом 1-5 позиций в рейтинге претендентов на выплату ПГАС и наличия у университета финансовой возможности.
\n\n
*Больше всего шансов получить ПГАС за успехи в научно-исследовательской деятельности (40% от числа всех получающих ПГАС)
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Реестр достижений, не подкрепленный подтверждающими документами, не рассматривается, а значит, стипендия <b>НЕ НАЗНАЧАЕТСЯ! </b>
\n\n\n</string>

    <string name="money_text_c"><b> Государственная социальная стипендия</b>
\n\nНа выплату государственной социальной стипендии могут претендовать лица следующих категорий:\n
\n
<b>-</b> дети-сироты и дети, оставшиеся без попечения родителей (лица до 18 лет);
\n
<b>-</b> лица из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей (лица после 18 лет);
\n
<b>-</b> лица, потерявшие в период обучения обоих родителей или единственного родителя;
\n
<b>-</b> дети-инвалиды, инвалиды I и II групп, инвалиды с детства;
\n
<b>-</b> лица, подвергшиеся воздействию радиации вследствие катастрофы на Чернобыльской АЭС и иных радиационных катастроф, вследствие ядерных испытаний на Семипалатинском полигоне;
\n
<b>-</b> лица, являющиеся инвалидами вследствие военной травмы или заболевания, полученных в период прохождения военной службы, и ветеранами боевых действий;
\n
<b>-</b> лица, получившие государственную социальную помощь;
\n
<b>-</b> лица из числа граждан, проходивших в течение не менее трех лет военную службу по контракту на воинских должностях, подлежащих замещению солдатами, матросами, сержантами, старшинами, и уволенных с военной службы по основаниям, предусмотренным подпунктами «б» – «г» пункта 1, подпунктом «а» пункта 2 и подпунктами «а» – «в» пункта 3 статьи 51 Федерального закона от 28.03.1998 № 53-ФЗ (далее – студенты из числа граждан, проходивших военную службу).
\n\n
Стипендия назначается со дня предоставления в университет документа, подтверждающего отношение студента к какой-либо льготной категории. Если документ является бессрочным, социальная стипендия выплачивается до конца обучения. Студенту, получившему социальную помощь от государства, стипендия назначается сроком на 1 год.
\n\n
Список документов, необходимых к подаче:\n
\n
<b>·</b> Заявление на получение социальной стипендии
\n
<b>·</b> Документы, подтверждающие льготный статус
\n
<b>·</b> Справку из органа соц. поддержки по месту постоянного проживания о получении социальной помощи
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Документы нужно предоставить <b>ДО 1 ЧИСЛА</b> месяца.
\n\n
<b>Повышенная государственная социальная стипендия</b>
\n\n
Повышенная социальная государственная стипендия может назначаться студентам, которые:\n
\n
<b>1.</b> Обучаются на 1-2 курсе на бюджете
\n
<b>2.</b> Не имеют оценок «удовлетворительно» и академической задолженности по предметам
\n
<b>3.</b> Имеют право на получение социальной стипендии
\n
<b>ИЛИ</b>
\n
<b>1.</b> Являются студентами в возрасте до 20 лет
\n
<b>2.</b> Имеют одного родителя-инвалида I группы
\n\n
Повышенная социальная стипендия назначается вместо обычной социальной стипендии при наличии ГАС.
\n\n\n</string>

    <string name="money_text_a">ГАС</string>
    <string name="money_text_d"><b>Стипендии губернатора</b>
\n\n
Назначается на один учебный года вне зависимости от основы обучения. Стипендия губернатора может быть назначена по одному из следующих направлений:\n
\n<b>-</b> стипендия Губернатора области талантливым студентам;
\n<b>-</b> стипендия Губернатора области студентам, обучающимся по приоритетным в Ярославской области образовательным программам высшего образования;
\n<b>-</b> стипендия имени В.В.Терешковой;
\n<b>-</b> стипендия имени Ф.Г.Волкова.
\n\n
<b><i>Стипендия Губернатора области талантливым студентам</i></b>
\n\n
Назначается экспертной комиссией, состав которой утверждается Губернатором Ярославской области, за достижения в учебной и научно-исследовательской деятельности на основании конкурсного отбора.
\n\n
Чтобы подать заявление на получение стипендии губернатора талантливым студентам, необходимо:\n
\n<b>-</b> в течении не менее двух семестров подряд, предшествующих назначению стипендии, получение за итоговую аттестацию оценки «отлично» и «хорошо»,
\n<b>-</b> оценок «отлично» должно быть не менее 50% от общего числа оценок,
\n<b>-</b> отсутствие академической задолженность и пересдач в течении двух семестров перед назначением стипендии.
\n\n
Студент, желающий участвовать в конкурсе, самостоятельно заполняет бланк достижений и вместе с копиями подтверждающих документов предоставляет в назначенное приказом ответственное подразделение ЯрГУ.
n\n\
<b><i>Стипендия Губернатора области студентам, обучающимся по приоритетным в Ярославской области образовательным программам высшего образования</i></b>
\n\n
Назначается за достижения в профессиональной подготовке, учебной и научно-исследовательской деятельности.
\n\n
Для получения стипендии студентам, обучающимся по приоритетным направлениям, нужно:\n
\n<b>-</b> в течении не менее двух семестров подряд, предшествующих назначению стипендии, получение за итоговую аттестацию оценки «отлично» и «хорошо»,
\n<b>-</b> оценок «отлично» должно быть не менее 50% от общего числа оценок,
\n<b>-</b> отсутствие академической задолженность и пересдач в течении двух семестров перед назначением стипендии,
\n<b>-</b> обучаться по приоритетной образовательной программе:\n
\n01.03.02 Прикладная математика и информатика
\n02.03.01 Математика и компьютерные науки
\n02.03.02 Фундаментальная информатика и информационные технологии
\n03.03.03 Радиофизика
\n04.03.01 Химия
\n09.03.03 Прикладная информатика
\n11.03.01 Радиотехника
\n11.03.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи
\n11.03.04 Электроника и наноэлектроника
\n43.03.02 Туризм
\n\n
Для участия в конкурсе студент заполняет бланк описания достижений и передает его с копиями документов, подтверждающих достижения (на бумажных носителях), в ответственное подразделения ЯрГУ.
\n\n
<b><i>Стипендия имени В.В.Терешковой</i></b>
\n\n
Назначается экспертной комиссией, состав которой утверждается Губернатором Ярославской области, на основании конкурсного отбора за достижения в общественной деятельности и спорте.
\n\n
Студент, претендующий на получение стипендии Терешковой, должен:\n
\n<b>-</b> в течении не менее двух семестров подряд, предшествующих назначению стипендии, получение за итоговую аттестацию оценки «отлично» и «хорошо»,
\n<b>-</b> отсутствие академической задолженность и пересдач в течении двух семестров перед назначением стипендии.
\n\n
Для участия в конкурсе студент заполняет бланк описания достижений и передает его с копиями документов, подтверждающих достижения (на бумажных носителях), в ответственное подразделения ЯрГУ.
\n\n
<b><i>Стипендия имени Ф.Г.Волкова</i></b>
\n\n
Назначается студентам, проявившим себя в культурно-творческое деятельности, на основании конкурсного отбора экспертной комиссией, состав которой утверждается Губернатором Ярославской области.
\n\n
Студент, претендующий на получение стипендии Волкова, должен:\n
\n<b>-</b> в течении не менее двух семестров подряд, предшествующих назначению стипендии, получение за итоговую аттестацию оценки «отлично» и «хорошо»,
\n<b>-</b> оценок «отлично» должно быть не менее 50% от общего числа оценок,
\n<b>-</b> отсутствие академической задолженность и пересдач в течении двух семестров перед назначением стипендии.
\n\n
Студент, желающий участвовать в конкурсе, самостоятельно заполняет бланк достижений и вместе с копиями подтверждающих документов предоставляет в назначенное приказом ответственное подразделение ЯрГУ.\n\n\n</string>
    <string name="money_text_e"><b>Стипендии Правительства РФ и Президента РФ</b>
\n\n
Назначаются студентам очной формы обучения <b>ВНЕ ЗАВИСИМОСТИ</b> от основы обучения, соответствующим по приоритетным направлениям:\n
\n01.03.04 Прикладная математика
\n09.03.01 Информатика и вычислительная техника
\n09.03.02 Информационные системы и технологии
\n09.03.04 Программная инженерия
\n10.03.01 Информационная безопасность
\n11.03.01 Радиотехника
\n11.03.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи
\n11.03.03 Конструирование и технология электронных средств
\n11.03.04 Электроника и наноэлектроника
\n12.03.01 Приборостроение
\n12.03.02 Оптотехника
\n12.03.03 Фотоника и оптоинформатика
\n12.03.04 Биотехнические системы и технологии
\n12.03.05 Лазерная техника и лазерные технологии
\n13.03.01 Теплоэнергетика и теплотехника
\n13.03.02 Электроэнергетика и электротехника
\n13.03.03 Энергетическое машиностроение
\n14.03.01 Ядерная энергетика и теплофизика
\n14.03.02 Ядерные физика и технологии
\n15.03.04 Автоматизация технологических процессов и производств
\n15.03.06 Мехатроника и робототехника
\n16.03.01 Техническая физика
\n16.03.02 Высокотехнологические плазменные и энергетические установки
\n16.03.03 Холодильная, криогенная техника и системы жизнеобеспечения
\n17.03.01 Корабельное вооружение
\n18.03.01 Химическая технология
\n18.03.02 Энерго- и ресурсосберегающие процессы в химической технологии, нефтехимии и биотехнологии
\n19.03.01 Биотехнология
\n22.03.01 Материаловедение и технологии материалов
\n23.03.02 Наземные транспортно-технологические комплексы
\n23.03.03 Эксплуатация транспортно-технологических машин и комплексов
\n24.03.01 Ракетные комплексы и космонавтика
\n24.03.03 Баллистика и гидроаэродинамика
\n24.03.05 Двигатели летательных аппаратов
\n25.03.01 Техническая эксплуатация летательных аппаратов и двигателей
\n25.03.02 Техническая эксплуатация авиационных электросистем и пилотажно-навигационных комплексов
\n26.03.02 Кораблестроение, океанотехника и системотехника объектов морской инфраструктуры
\n28.03.01 Нанотехнологии и микросистемная техника
\n28.03.02 Наноинженерия
\n28.03.03 Наноматериалы
\n\n
Документы, которые необходимо подать для получения стипендии Правительства РФ или Президента РФ:\n
\n<b>а)</b> анкету претендента (Приложение A) на бумажном носителе, подписанную деканом или заместителем декана факультета;
\n<b>б)</b> анкету претендента (Приложение A) в электронном виде;
\n<b>в)</b> копии документов на бумажных носителях, подтверждающих наличие индивидуальных достижений, заверенные деканом или заместителем декана факультета.
\n\n
<b><i>Стипендия Правительства РФ:</i></b>
\n\n
Назначается на один семестр с 1 сентября или 1 марта. Для получения необходимо выполнить следующие условия:\n
\n<b>1.</b> получение не менее 50 процентов оценок «отлично» от общего количества полученных оценок (при отсутствии оценок «удовлетворительно»), полученных по итогам промежуточной аттестации, предшествующей назначению стипендии (обязательно)
\n<b>2.</b> достижение студентом за прошедшие два года перед назначением стипендии следующих результатов:\n
\n<b>-</b> получение награды (приза) за проведение научно-исследовательской работы; \n<b>-</b> получение документа, удостоверяющего исключительное право студента на достигнутый им научный результат интеллектуальной деятельности (патент, свидетельство);
\n<b>-</b> получение гранта на выполнение научно-исследовательской работы;
\n<b>-</b> признание студента победителем или призером международной, всероссийской, ведомственной или региональной олимпиады или олимпиады, проводимой организацией, конкурса, соревнования, состязания и иного мероприятия, направленного на выявление учебных достижений студентов;
\n\n
<b>3.</b> достижение студентом за прошлый год, предшествующий назначению стипендии, следующих результатов:\n
\n<b>-</b> наличие публикации в научном (учебно-научном, учебно-методическом) международном/ всероссийском/ведомственном/ региональном издании/ в издании ЯрГУ. Указанная публикация может содержать информацию ограниченного доступа;
\n<b>-</b> публичное представление студентом результатов научно-исследовательской работы (выступление с докладом (сообщением) на конференции, семинаре, ином мероприятии, проводимом ЯрГУ).
\n\n
<b>Примечание:</b> для получения стипендии необходимо выполнить ОДНО условие критерия 2 или 3.
\n\n
Стипендию Правительства РФ может получить и первокурсник, имеющий 80 и более баллов за ЕГЭ по приоритетному вступительному испытанию, установленному ЯрГУ (см. список вступительных испытаний) и/или являющийся победителем олимпиады школьников либо заключительного этапа всероссийской олимпиады школьников, по профилю соответствующей направлению подготовки. Для получающих второе высшее образование также действует критерий наличия не менее 50% оценок «отлично» за ГИА (при условии продолжения обучения по приоритетным направлениям).
\n\n
<b><i>Стипендия Президента РФ:</i></b>
\n\n
Назначается на 1 учебный год с 1 сентября. Для получения необходимо выполнить условия:\n
\n<b>1.</b> получение не менее 50 процентов оценок «отлично» от общего количества полученных оценок (при отсутствии оценок «удовлетворительно»), полученных по итогам промежуточной аттестации за год до номинации на премию, и отсутствии академической задолженности за весь период обучения (обязательно);
\n<b>2.</b> признание студента победителем либо призером международной или всероссийской олимпиады, конкурса, соревнования, состязания, иного мероприятия, направленного на выявление учебных достижений студентов, проведенных в течение двух лет, предшествующих назначению стипендии;
\n<b>3.</b> получение студентом в течение двух лет, предшествующих назначению стипендии: - награды (приза) за результаты научно-исследовательской работы, проводимой ЯрГУ или иной организацией; - документа, удостоверяющего исключительное право студента на достигнутый им научный результат интеллектуальной деятельности (патент, свидетельство); - гранта на выполнение научно-исследовательской работы, в том числе содержащей информацию ограниченного доступа;
\n<b>4.</b> наличие у студента публикации в научном (учебно-научном, учебно-методическом) международном, всероссийском или ведомственном издании в течение одного года, предшествующего назначению стипендии. Указанная публикация может содержать информацию ограниченного доступа;
\n<b>5.</b> иное публичное представление студентом в течение одного года, предшествующего назначению стипендии, результатов научно-исследовательской работы, в том числе путем выступления с докладом (сообщением), на международной, всероссийской или ведомственной конференции, семинаре, ином мероприятии соответствующего уровня.
\n\n
<b>Примечание:</b> для получения стипендии необходимо выполнить ОДНО условие из критериев 2-5.
\n\n
Подавать документы на эту стипендию имеют право студенты второго курса и старше.\n\n\n</string>
    <string name="money_text_f"><b>Стипендия Миронова</b>
\n\n
Может быть назначена студенту <b>ВНЕ ЗАВИСИМОСТИ</b> от основы обучения на один семестр. Стипендия предназначена для студентов физического, математического факультетов, факультетов биологии и экологии и ИВТ. В первом семестре учебного года две стипендии выделяются на физический факультет и факультет биологии и экологии, во втором семестре – на математический факультет и факультет информатики и вычислительной техники.
\n\n
Документы на получение стипендии предоставляются в течение одной недели со дня окончания промежуточной аттестации.
\n\n
<b>Документы:</b>\n
\n<b>-</b> реестр достижений в различных видах деятельности, направленных на поддержку и развитие позитивного имиджа ЯрГУ, на укрепление и развитие университетских и факультетских традиций;
\n<b>-</b> документы (копии, сканы), подтверждающие перечисленные достижения.
\n\n
На получение стипендии Миронова имеют право студенты, являющиеся активными в жизни ЯрГУ, считающиеся признанными лидерами студ.жизни факультета и вуза, имеющие в течении двух прошлых семестров оценки «4» и «5» по промежуточной успеваемости, причем средний балл с каждом семестре не должен быть ниже 4,5.\n\n\n</string>
    <string name="money_text_g"><b>Стипендия Сретенского</b>
\n\n
Может быть назначена студенту <b>ВНЕ ЗАВИСИМОСТИ</b> от основы обучения на один семестр. Стипендия предназначена для студентов физического, математического факультетов, факультетов биологии и экологии и ИВТ. В первом семестре учебного года две стипендии выделяются на физический факультет и факультет биологии и экологии, во втором семестре – на математический факультет и факультет информатики и вычислительной техники.
\n\n
Документы на получение стипендии предоставляются в течение одной недели со дня окончания промежуточной аттестации.
\n\n
<b>Документы:</b>\n
\n<b>-</b> реестр достижений в различных видах деятельности, направленных на поддержку и развитие позитивного имиджа ЯрГУ, на укрепление и развитие университетских и факультетских традиций;
\n<b>-</b> документы (копии, сканы), подтверждающие перечисленные достижения.
\n\n
На получение стипендии Сретенского имеют право студенты, являющиеся активными в жизни ЯрГУ, считающиеся признанными лидерами студ.жизни факультета и вуза, имеющие в течении двух прошлых семестров оценки «4» и «5» по промежуточной успеваемости, причем средний балл с каждом семестре не должен быть ниже 4,5.\n\n\n</string>


    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="academ_title"> <b>Академический отпуск</b> </string>
    <string name="title_money"> <b>Стипендии</b> </string>
    <string name="money_pgas"> <b>2. Повышенная государственная академическая стипендия </b></string>
    <string name="money_a"> <b>1. Государственная академическая стипендия </b></string>
    <string name="money_c"> <b> 3. Государственная социальная стипендия</b> </string>
    <string name="money_d"> <b> 4. Стипендии губернатора</b> </string>
    <string name="money_e"> <b> 5. Стипендии Правительства РФ и Президента РФ</b> </string>
    <string name="money_f"> <b> 6. Стипендия Миронова</b> </string>
    <string name="money_g"> <b> 7. Стипендия Сретенского</b> </string>
    <string name="tv_mat_help"><b>Материальная помощь</b> </string>


    <string name="new_line">\n\n\n </string>


    <string name="text_mat_help"><b>Материальная помощь</b>
\n\n
Раз в год студент очной формы обучения может получить от вуза особую денежную выплату – материальную помощь. Размер выплаты – 5000 руб. (при этом из нее вычитается подоходный налог – 13%)
\n\n
Чтобы получить материальную помощь, необходимо заполнить и подать заявление <b>НЕ ПОЗДНЕЕ 5 ЧИСЛА</b> месяца, в котором желаемо получить выплату. Обычно, выплата приходит на счет вместе со стипендией.
\n\n
<b>Подсказка:</b> на каждом курсе есть особый человек – профгруппорг, который помогает однокурсникам в правовых и внеучебных делах. Ты можешь отдать заявление ему, он подаст его за тебя.
\n\n
Если студенту необходима выплата в большем размере, то он должен предоставить документы, подтверждающие наступление одного из следующих обстоятельств:\n
\n<b>1.</b> Потеря в период обучения в ЯрГУ супруга (супруги) и/или близких родственников (родители, дети, полнородные и неполнородные (имеющие общих отца или мать) братья и сестры);
\n<b>2.</b> Необходимость лечения по причине болезни и/или приобретения дорогостоящих лекарств по назначению врача;
\n<b>3.</b> Рождение ребенка;
\n<b>4.</b> Значительные материальные потери в случае форс-мажорных обстоятельств (пожар, затопление, кража имущества и т.п.);
\n<b>5.</b> Отнесение к одной из категорий, предусмотренных п.8.1настоящего Положения;
\n<b>6.</b> Участие обучающегося в мероприятиях без финансового обеспечения (оплата командировок, поездок от вуза и т.д.);
\n<b>7.</b> В иных случаях.
\n\n
При этом выплата не может составить более 30.000 руб.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> материальная помощь <b>НЕ ВЫПЛАЧИВАЕТСЯ</b> студентам, находящимся в <b>АКАДЕМИЧЕСКОМ ОТПУСКЕ.</b> Исключения составляют лица, ушедшие в отпуск по медицинским показаниям, вследствие беременности и родов, для ухода за ребенком в возрасте до 3х лет.\n\n\n </string>


</resources>
