<resources>
    <string name="app_name">WorkVersion</string>
    <string name="str_enter">Войти</string>
    <string name="str_registration">Зарегестрироваться</string>
    <string name="str_password">Пароль</string>
    <string name="str_login">Логин</string>
    <string name="drawerOpen">drawerOpen</string>
    <string name="drawerClose">drawerClose</string>
    <string name="text_academ"> <b>Академический отпуск</b>
\n\n
В случае невозможности прохождения обучения студент может оформить академический отпуск. Длительность академического отпуска - не более двух лет.
\n\n
Во время академического отпуска студент освобождается от обязанности прохождения обучения и не допускается к посещению занятий до завершения отпуска.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b>
\n<b>1)</b> Если студент-бюджетник ушел в академический отпуск, то за ним сохраняется его бюджетное место. \n<b>2)</b> Студент, обучающийся на целевой основе, в период академического отпуска не платит за свое обучение.
\n\n
«Академ» предоставляется студенту неограниченное количество раз. При этом стипендиальные выплаты студенту сохраняются (при условии их получения). Однако, со студентами, проживающими в общежитии и ушедшими в академический отпуск, договор найма помещения <b>РАСТОРГАЕТСЯ</b>.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> для юношей на время академического отпуска, взятого в первый раз, предоставляется отсрочка от армии. На последующие «академы» отсрочки <b>НЕТ</b>.
\n\n
Для оформления академического отпуска студенту необходимо предоставить в деканат заявление с одним из документов из списка:
\n
\n<b>-</b> заключения врачебной комиссии медицинской организации для предоставления отпуска по медицинским показаниям;
\n<b>-</b> выданного в установленном порядке листка нетрудоспособности для предоставления отпуска по беременности и родам;
\n<b>-</b> заверенной копии свидетельства о рождении ребенка для предоставления отпуска по уходу за ребенком до достижения им возраста трех лет;
\n<b>-</b> повестки (заверенной копии) военного комиссариата, содержащей время и место отправки, для предоставления отпуска в случае призыва на военную службу;
\n<b>-</b> документов, подтверждающих чрезвычайность ситуации, для предоставления отпуска по семейным и иным обстоятельствам (при наличии).
\n\n
Для выхода из академического отпуска студент подает личное заявление, подписанное деканом факультета, в Центр организации и мониторинга учебного процесса.\n\n\n</string>

    <string name="text_progress"><b>Зачет индивидуальных достижений студента</b>\n\n
        Зачет индивидуальных достижений студента ведется по средствам ведения им электронного портфолио. Электронное портфолио – это комплект документов (сканов грамот, научных работ, волонтерской книжки и т.д.), представленный в электронном виде для наглядного анализа успешности студента.\n\n
        Для формирования портфолио студенту необходимо зарегистрироваться на портале ЯрГУ (<b><a href="http://www.portal.uniyar.ac.ru">Портал ЯрГУ</a></b> ). Регистрация осуществляется путем ввода номера студенческого билета.\n\n
        Формирование <b>ЭП ОБЯЗАТЕЛЬНО</b>, если студент претендует на получение <b>ПГАС</b>, именных стипендий.\n\n
        <b>ЭП</b> формируется с первого года обучения в университете, ответственность за его актуальность и достоверность лежит на студенте.\n\n
        <b>Примечание:</b>  Начать формировать портфолио можно в любой момент обучения. Но лучше начинать с первого курса – меньше вероятность потерять что-то важное.\n\n
        <b><a href="https://www.uniyar.ac.ru/upload/uf/fcc/YArGU_SK_P_130_2017-Polozhenie-o-poryadke-formirovaniya-portfolio.pdf">Положение о порядке формирования портфолио</a></b>\n\n\n\n</string>
    <string name="text_pgas"> <b>ПГАС </b> – повышенная государственная академическая стипендия.
\n\n Назначается за особые успехи в учебной, научно-исследовательской, общественной, культурно-творческой и спортивной деятельности в результате конкурсного отбора среди студентов, подавших документы на получение стипендии.
\n\n
Чтобы претендовать на получение ПГАС необходимо подать заявление и прикрепить к нему следующие документы:\n
\n
<b>·</b> реестр достижений студента;
\n
<b>·</b> копии свидетельств, грамот, дипломов и т.д., подтверждающих достижения в соответствующих видах деятельности;
\n
<b>·</b> список научных трудов, публикаций, публичных выступлений, примеров общественной деятельности (сканы волонтерской книжки);
\n
<b>·</b> список мероприятий (научно-практических конференций и др.) с подтверждающими документами (свидетельства, грамоты).
\n\n
Обычно ПГАС назначается за успехи в какой-то одной области. Однако при наличии достижений в нескольких областях ПГАС может назначаться в увеличенном размере, при условии занимания студентом 1-5 позиций в рейтинге претендентов на выплату ПГАС и наличия у университета финансовой возможности.
\n\n
*Больше всего шансов получить ПГАС за успехи в научно-исследовательской деятельности (40% от числа всех получающих ПГАС)
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Реестр достижений, не подкрепленный подтверждающими документами, не рассматривается, а значит, стипендия <b>НЕ НАЗНАЧАЕТСЯ! </b>
\n\n\n</string>

    <string name="money_text_c"><b> Государственная социальная стипендия</b>
\n\nНа выплату государственной социальной стипендии могут претендовать лица следующих категорий:\n
\n
<b>-</b> дети-сироты и дети, оставшиеся без попечения родителей (лица до 18 лет);
\n
<b>-</b> лица из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей (лица после 18 лет);
\n
<b>-</b> лица, потерявшие в период обучения обоих родителей или единственного родителя;
\n
<b>-</b> дети-инвалиды, инвалиды I и II групп, инвалиды с детства;
\n
<b>-</b> лица, подвергшиеся воздействию радиации вследствие катастрофы на Чернобыльской АЭС и иных радиационных катастроф, вследствие ядерных испытаний на Семипалатинском полигоне;
\n
<b>-</b> лица, являющиеся инвалидами вследствие военной травмы или заболевания, полученных в период прохождения военной службы, и ветеранами боевых действий;
\n
<b>-</b> лица, получившие государственную социальную помощь;
\n
<b>-</b> лица из числа граждан, проходивших в течение не менее трех лет военную службу по контракту на воинских должностях, подлежащих замещению солдатами, матросами, сержантами, старшинами, и уволенных с военной службы по основаниям, предусмотренным подпунктами «б» – «г» пункта 1, подпунктом «а» пункта 2 и подпунктами «а» – «в» пункта 3 статьи 51 Федерального закона от 28.03.1998 № 53-ФЗ (далее – студенты из числа граждан, проходивших военную службу).
\n\n
Стипендия назначается со дня предоставления в университет документа, подтверждающего отношение студента к какой-либо льготной категории. Если документ является бессрочным, социальная стипендия выплачивается до конца обучения. Студенту, получившему социальную помощь от государства, стипендия назначается сроком на 1 год.
\n\n
Список документов, необходимых к подаче:\n
\n
<b>·</b> Заявление на получение социальной стипендии
\n
<b>·</b> Документы, подтверждающие льготный статус
\n
<b>·</b> Справку из органа соц. поддержки по месту постоянного проживания о получении социальной помощи
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Документы нужно предоставить <b>ДО 1 ЧИСЛА</b> месяца.
\n\n
<b>Повышенная государственная социальная стипендия</b>
\n\n
Повышенная социальная государственная стипендия может назначаться студентам, которые:\n
\n
<b>1.</b> Обучаются на 1-2 курсе на бюджете
\n
<b>2.</b> Не имеют оценок «удовлетворительно» и академической задолженности по предметам
\n
<b>3.</b> Имеют право на получение социальной стипендии
\n
<b>ИЛИ</b>
\n
<b>1.</b> Являются студентами в возрасте до 20 лет
\n
<b>2.</b> Имеют одного родителя-инвалида I группы
\n\n
Повышенная социальная стипендия назначается вместо обычной социальной стипендии при наличии ГАС.
\n\n\n</string>

    <string name="money_text_a"><b>Государственная академическая стипендия</b>
\n\n
<b>Государственная академическая стипендия (ГАС)</b> – стипендия, которую получают студенты, обучающиеся за счет бюджета государства по очной форме обучения. <b>ГАС</b> назначается в зависимости от успехов в учебе, а именно:\n
\n<b>А.</b> при сдаче сессии на оценки «хорошо» - назначается базовый размер стипендии,
\n<b>Б.</b> при сдаче сессии на «хорошо» и «отлично» - стипендия увеличивается на 25% (считать от базового),
\n<b>В.</b> при сдаче сессии на «отлично» - размер стипендии увеличивается в 1.5 раза (от базового размера).
\n\n
Стипендия выплачивается только при условии отсутствия академических задолженностей и оценок <b>«удовлетворительно»</b> за экзамены.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> при назначении стипендии учитываются оценки за практику, курсовые работы и проекты.
\n\n
Студентам-первокурсникам в первом семестре также начисляется стипендия в соответствии с нормативом, установленным Правительством РФ. В 2019-2020 учебном году ее размер составлял <b>1697 рублей.</b>
\n\n
Размеры <b>ГАС</b> в 2019-2020 учебном годах:\n
\n<b>А.</b> при сдаче сессии на оценки «хорошо» - 2800 рублей,
\n<b>Б.</b> при сдаче сессии на оценки «хорошо» и «отлично» - 3500 рублей,
\n<b>В.</b> при сдаче сессии на оценки «отлично» - 4200 рублей.
\n\n\n</string>
    <string name="money_text_d"><b>Стипендии губернатора</b>
\n\n
Назначается на один учебный года вне зависимости от основы обучения. Стипендия губернатора может быть назначена по одному из следующих направлений:\n
\n<b>-</b> стипендия Губернатора области талантливым студентам;
\n<b>-</b> стипендия Губернатора области студентам, обучающимся по приоритетным в Ярославской области образовательным программам высшего образования;
\n<b>-</b> стипендия имени В.В.Терешковой;
\n<b>-</b> стипендия имени Ф.Г.Волкова.
\n\n
<b><i>Стипендия Губернатора области талантливым студентам</i></b>
\n\n
Назначается экспертной комиссией, состав которой утверждается Губернатором Ярославской области, за достижения в учебной и научно-исследовательской деятельности на основании конкурсного отбора.
\n\n
Чтобы подать заявление на получение стипендии губернатора талантливым студентам, необходимо:\n
\n<b>-</b> в течении не менее двух семестров подряд, предшествующих назначению стипендии, получение за итоговую аттестацию оценки «отлично» и «хорошо»,
\n<b>-</b> оценок «отлично» должно быть не менее 50% от общего числа оценок,
\n<b>-</b> отсутствие академической задолженность и пересдач в течении двух семестров перед назначением стипендии.
\n\n
Студент, желающий участвовать в конкурсе, самостоятельно заполняет бланк достижений и вместе с копиями подтверждающих документов предоставляет в назначенное приказом ответственное подразделение ЯрГУ.
n\n\
<b><i>Стипендия Губернатора области студентам, обучающимся по приоритетным в Ярославской области образовательным программам высшего образования</i></b>
\n\n
Назначается за достижения в профессиональной подготовке, учебной и научно-исследовательской деятельности.
\n\n
Для получения стипендии студентам, обучающимся по приоритетным направлениям, нужно:\n
\n<b>-</b> в течении не менее двух семестров подряд, предшествующих назначению стипендии, получение за итоговую аттестацию оценки «отлично» и «хорошо»,
\n<b>-</b> оценок «отлично» должно быть не менее 50% от общего числа оценок,
\n<b>-</b> отсутствие академической задолженность и пересдач в течении двух семестров перед назначением стипендии,
\n<b>-</b> обучаться по приоритетной образовательной программе:\n
\n01.03.02 Прикладная математика и информатика
\n02.03.01 Математика и компьютерные науки
\n02.03.02 Фундаментальная информатика и информационные технологии
\n03.03.03 Радиофизика
\n04.03.01 Химия
\n09.03.03 Прикладная информатика
\n11.03.01 Радиотехника
\n11.03.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи
\n11.03.04 Электроника и наноэлектроника
\n43.03.02 Туризм
\n\n
Для участия в конкурсе студент заполняет бланк описания достижений и передает его с копиями документов, подтверждающих достижения (на бумажных носителях), в ответственное подразделения ЯрГУ.
\n\n
<b><i>Стипендия имени В.В.Терешковой</i></b>
\n\n
Назначается экспертной комиссией, состав которой утверждается Губернатором Ярославской области, на основании конкурсного отбора за достижения в общественной деятельности и спорте.
\n\n
Студент, претендующий на получение стипендии Терешковой, должен:\n
\n<b>-</b> в течении не менее двух семестров подряд, предшествующих назначению стипендии, получение за итоговую аттестацию оценки «отлично» и «хорошо»,
\n<b>-</b> отсутствие академической задолженность и пересдач в течении двух семестров перед назначением стипендии.
\n\n
Для участия в конкурсе студент заполняет бланк описания достижений и передает его с копиями документов, подтверждающих достижения (на бумажных носителях), в ответственное подразделения ЯрГУ.
\n\n
<b><i>Стипендия имени Ф.Г.Волкова</i></b>
\n\n
Назначается студентам, проявившим себя в культурно-творческое деятельности, на основании конкурсного отбора экспертной комиссией, состав которой утверждается Губернатором Ярославской области.
\n\n
Студент, претендующий на получение стипендии Волкова, должен:\n
\n<b>-</b> в течении не менее двух семестров подряд, предшествующих назначению стипендии, получение за итоговую аттестацию оценки «отлично» и «хорошо»,
\n<b>-</b> оценок «отлично» должно быть не менее 50% от общего числа оценок,
\n<b>-</b> отсутствие академической задолженность и пересдач в течении двух семестров перед назначением стипендии.
\n\n
Студент, желающий участвовать в конкурсе, самостоятельно заполняет бланк достижений и вместе с копиями подтверждающих документов предоставляет в назначенное приказом ответственное подразделение ЯрГУ.\n\n\n</string>
    <string name="money_text_e"><b>Стипендии Правительства РФ и Президента РФ</b>
\n\n
Назначаются студентам очной формы обучения <b>ВНЕ ЗАВИСИМОСТИ</b> от основы обучения, соответствующим по приоритетным направлениям:\n
\n01.03.04 Прикладная математика
\n09.03.01 Информатика и вычислительная техника
\n09.03.02 Информационные системы и технологии
\n09.03.04 Программная инженерия
\n10.03.01 Информационная безопасность
\n11.03.01 Радиотехника
\n11.03.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи
\n11.03.03 Конструирование и технология электронных средств
\n11.03.04 Электроника и наноэлектроника
\n12.03.01 Приборостроение
\n12.03.02 Оптотехника
\n12.03.03 Фотоника и оптоинформатика
\n12.03.04 Биотехнические системы и технологии
\n12.03.05 Лазерная техника и лазерные технологии
\n13.03.01 Теплоэнергетика и теплотехника
\n13.03.02 Электроэнергетика и электротехника
\n13.03.03 Энергетическое машиностроение
\n14.03.01 Ядерная энергетика и теплофизика
\n14.03.02 Ядерные физика и технологии
\n15.03.04 Автоматизация технологических процессов и производств
\n15.03.06 Мехатроника и робототехника
\n16.03.01 Техническая физика
\n16.03.02 Высокотехнологические плазменные и энергетические установки
\n16.03.03 Холодильная, криогенная техника и системы жизнеобеспечения
\n17.03.01 Корабельное вооружение
\n18.03.01 Химическая технология
\n18.03.02 Энерго- и ресурсосберегающие процессы в химической технологии, нефтехимии и биотехнологии
\n19.03.01 Биотехнология
\n22.03.01 Материаловедение и технологии материалов
\n23.03.02 Наземные транспортно-технологические комплексы
\n23.03.03 Эксплуатация транспортно-технологических машин и комплексов
\n24.03.01 Ракетные комплексы и космонавтика
\n24.03.03 Баллистика и гидроаэродинамика
\n24.03.05 Двигатели летательных аппаратов
\n25.03.01 Техническая эксплуатация летательных аппаратов и двигателей
\n25.03.02 Техническая эксплуатация авиационных электросистем и пилотажно-навигационных комплексов
\n26.03.02 Кораблестроение, океанотехника и системотехника объектов морской инфраструктуры
\n28.03.01 Нанотехнологии и микросистемная техника
\n28.03.02 Наноинженерия
\n28.03.03 Наноматериалы
\n\n
Документы, которые необходимо подать для получения стипендии Правительства РФ или Президента РФ:\n
\n<b>а)</b> анкету претендента (Приложение A) на бумажном носителе, подписанную деканом или заместителем декана факультета;
\n<b>б)</b> анкету претендента (Приложение A) в электронном виде;
\n<b>в)</b> копии документов на бумажных носителях, подтверждающих наличие индивидуальных достижений, заверенные деканом или заместителем декана факультета.
\n\n
<b><i>Стипендия Правительства РФ:</i></b>
\n\n
Назначается на один семестр с 1 сентября или 1 марта. Для получения необходимо выполнить следующие условия:\n
\n<b>1.</b> получение не менее 50 процентов оценок «отлично» от общего количества полученных оценок (при отсутствии оценок «удовлетворительно»), полученных по итогам промежуточной аттестации, предшествующей назначению стипендии (обязательно)
\n<b>2.</b> достижение студентом за прошедшие два года перед назначением стипендии следующих результатов:\n
\n<b>-</b> получение награды (приза) за проведение научно-исследовательской работы; \n<b>-</b> получение документа, удостоверяющего исключительное право студента на достигнутый им научный результат интеллектуальной деятельности (патент, свидетельство);
\n<b>-</b> получение гранта на выполнение научно-исследовательской работы;
\n<b>-</b> признание студента победителем или призером международной, всероссийской, ведомственной или региональной олимпиады или олимпиады, проводимой организацией, конкурса, соревнования, состязания и иного мероприятия, направленного на выявление учебных достижений студентов;
\n\n
<b>3.</b> достижение студентом за прошлый год, предшествующий назначению стипендии, следующих результатов:\n
\n<b>-</b> наличие публикации в научном (учебно-научном, учебно-методическом) международном/ всероссийском/ведомственном/ региональном издании/ в издании ЯрГУ. Указанная публикация может содержать информацию ограниченного доступа;
\n<b>-</b> публичное представление студентом результатов научно-исследовательской работы (выступление с докладом (сообщением) на конференции, семинаре, ином мероприятии, проводимом ЯрГУ).
\n\n
<b>Примечание:</b> для получения стипендии необходимо выполнить ОДНО условие критерия 2 или 3.
\n\n
Стипендию Правительства РФ может получить и первокурсник, имеющий 80 и более баллов за ЕГЭ по приоритетному вступительному испытанию, установленному ЯрГУ (см. список вступительных испытаний) и/или являющийся победителем олимпиады школьников либо заключительного этапа всероссийской олимпиады школьников, по профилю соответствующей направлению подготовки. Для получающих второе высшее образование также действует критерий наличия не менее 50% оценок «отлично» за ГИА (при условии продолжения обучения по приоритетным направлениям).
\n\n
<b><i>Стипендия Президента РФ:</i></b>
\n\n
Назначается на 1 учебный год с 1 сентября. Для получения необходимо выполнить условия:\n
\n<b>1.</b> получение не менее 50 процентов оценок «отлично» от общего количества полученных оценок (при отсутствии оценок «удовлетворительно»), полученных по итогам промежуточной аттестации за год до номинации на премию, и отсутствии академической задолженности за весь период обучения (обязательно);
\n<b>2.</b> признание студента победителем либо призером международной или всероссийской олимпиады, конкурса, соревнования, состязания, иного мероприятия, направленного на выявление учебных достижений студентов, проведенных в течение двух лет, предшествующих назначению стипендии;
\n<b>3.</b> получение студентом в течение двух лет, предшествующих назначению стипендии: - награды (приза) за результаты научно-исследовательской работы, проводимой ЯрГУ или иной организацией; - документа, удостоверяющего исключительное право студента на достигнутый им научный результат интеллектуальной деятельности (патент, свидетельство); - гранта на выполнение научно-исследовательской работы, в том числе содержащей информацию ограниченного доступа;
\n<b>4.</b> наличие у студента публикации в научном (учебно-научном, учебно-методическом) международном, всероссийском или ведомственном издании в течение одного года, предшествующего назначению стипендии. Указанная публикация может содержать информацию ограниченного доступа;
\n<b>5.</b> иное публичное представление студентом в течение одного года, предшествующего назначению стипендии, результатов научно-исследовательской работы, в том числе путем выступления с докладом (сообщением), на международной, всероссийской или ведомственной конференции, семинаре, ином мероприятии соответствующего уровня.
\n\n
<b>Примечание:</b> для получения стипендии необходимо выполнить ОДНО условие из критериев 2-5.
\n\n
Подавать документы на эту стипендию имеют право студенты второго курса и старше.\n\n\n</string>
    <string name="money_text_f"><b>Стипендия Миронова</b>
\n\n
Может быть назначена студенту <b>ВНЕ ЗАВИСИМОСТИ</b> от основы обучения на один семестр. Стипендия предназначена для студентов физического, математического факультетов, факультетов биологии и экологии и ИВТ. В первом семестре учебного года две стипендии выделяются на физический факультет и факультет биологии и экологии, во втором семестре – на математический факультет и факультет информатики и вычислительной техники.
\n\n
Документы на получение стипендии предоставляются в течение одной недели со дня окончания промежуточной аттестации.
\n\n
<b>Документы:</b>\n
\n<b>-</b> реестр достижений в различных видах деятельности, направленных на поддержку и развитие позитивного имиджа ЯрГУ, на укрепление и развитие университетских и факультетских традиций;
\n<b>-</b> документы (копии, сканы), подтверждающие перечисленные достижения.
\n\n
На получение стипендии Миронова имеют право студенты, являющиеся активными в жизни ЯрГУ, считающиеся признанными лидерами студ.жизни факультета и вуза, имеющие в течении двух прошлых семестров оценки «4» и «5» по промежуточной успеваемости, причем средний балл с каждом семестре не должен быть ниже 4,5.\n\n\n</string>
    <string name="money_text_g"><b>Стипендия Сретенского</b>
\n\n
Может быть назначена студенту <b>ВНЕ ЗАВИСИМОСТИ</b> от основы обучения на один семестр. Стипендия предназначена для студентов физического, математического факультетов, факультетов биологии и экологии и ИВТ. В первом семестре учебного года две стипендии выделяются на физический факультет и факультет биологии и экологии, во втором семестре – на математический факультет и факультет информатики и вычислительной техники.
\n\n
Документы на получение стипендии предоставляются в течение одной недели со дня окончания промежуточной аттестации.
\n\n
<b>Документы:</b>\n
\n<b>-</b> реестр достижений в различных видах деятельности, направленных на поддержку и развитие позитивного имиджа ЯрГУ, на укрепление и развитие университетских и факультетских традиций;
\n<b>-</b> документы (копии, сканы), подтверждающие перечисленные достижения.
\n\n
На получение стипендии Сретенского имеют право студенты, являющиеся активными в жизни ЯрГУ, считающиеся признанными лидерами студ.жизни факультета и вуза, имеющие в течении двух прошлых семестров оценки «4» и «5» по промежуточной успеваемости, причем средний балл с каждом семестре не должен быть ниже 4,5.\n\n\n</string>


    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="academ_title"> <b>Академический отпуск</b> </string>
    <string name="title_money"> <b>Стипендии</b> </string>
    <string name="money_pgas"> <b>2. Повышенная государственная академическая стипендия </b></string>
    <string name="money_a"> <b>1. Государственная академическая стипендия </b></string>
    <string name="money_c"> <b> 3. Государственная социальная стипендия</b> </string>
    <string name="money_d"> <b> 4. Стипендии губернатора</b> </string>
    <string name="money_e"> <b> 5. Стипендии Правительства РФ и Президента РФ</b> </string>
    <string name="money_f"> <b> 6. Стипендия Миронова</b> </string>
    <string name="money_g"> <b> 7. Стипендия Сретенского</b> </string>
    <string name="tv_mat_help"><b>Материальная помощь</b> </string>


    <string name="new_line">\n\n\n </string>


    <string name="text_mat_help"><b>Материальная помощь</b>
\n\n
Раз в год студент очной формы обучения может получить от вуза особую денежную выплату – материальную помощь. Размер выплаты – 5000 руб. (при этом из нее вычитается подоходный налог – 13%)
\n\n
Чтобы получить материальную помощь, необходимо заполнить и подать заявление <b>НЕ ПОЗДНЕЕ 5 ЧИСЛА</b> месяца, в котором желаемо получить выплату. Обычно, выплата приходит на счет вместе со стипендией.
\n\n
<b>Подсказка:</b> на каждом курсе есть особый человек – профгруппорг, который помогает однокурсникам в правовых и внеучебных делах. Ты можешь отдать заявление ему, он подаст его за тебя.
\n\n
Если студенту необходима выплата в большем размере, то он должен предоставить документы, подтверждающие наступление одного из следующих обстоятельств:\n
\n<b>1.</b> Потеря в период обучения в ЯрГУ супруга (супруги) и/или близких родственников (родители, дети, полнородные и неполнородные (имеющие общих отца или мать) братья и сестры);
\n<b>2.</b> Необходимость лечения по причине болезни и/или приобретения дорогостоящих лекарств по назначению врача;
\n<b>3.</b> Рождение ребенка;
\n<b>4.</b> Значительные материальные потери в случае форс-мажорных обстоятельств (пожар, затопление, кража имущества и т.п.);
\n<b>5.</b> Отнесение к одной из категорий, предусмотренных п.8.1настоящего Положения;
\n<b>6.</b> Участие обучающегося в мероприятиях без финансового обеспечения (оплата командировок, поездок от вуза и т.д.);
\n<b>7.</b> В иных случаях.
\n\n
При этом выплата не может составить более 30.000 руб.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> материальная помощь <b>НЕ ВЫПЛАЧИВАЕТСЯ</b> студентам, находящимся в <b>АКАДЕМИЧЕСКОМ ОТПУСКЕ.</b> Исключения составляют лица, ушедшие в отпуск по медицинским показаниям, вследствие беременности и родов, для ухода за ребенком в возрасте до 3х лет.\n\n\n </string>

    <string name="special_opportunity"><b>Особые возможности</b></string>
    <string name="transfer"><b>Перевод</b></string>
    <string name="attestation"><b>Аттестация</b></string>
    <string name="questions"><b>Вопросы отчисления и восстановления</b></string>
    <string name="tuition_fees"><b>Оплата обучения</b></string>
    <string name="organization_of_practice"><b>Организация практики</b></string>


    <string name="s_o_a"><b>Ускоренное обучение</b></string>
    <string name="s_o_b"><b>Индивидуальный план</b></string>
    <string name="s_o_c"><b>Обучение лиц с ОВЗ</b></string>

    <string name="text_s_o_a"><b>Ускоренное обучение</b>
\n\n
Правом на ускоренное обучение обладают студенты, уже имеющие диплом о среднем профессиональном или высшем образовании.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> перевод на ускоренное обучение осуществляется <b>ТОЛЬКО В ПЕРВЫЙ СЕМЕСТР.</b>
\n\n
Ускоренное обучение производится по индивидуальному плану, который составляется деканом (его заместителем). При этом производится зачет (перезачет) дисциплин, которые студент изучил, получая первое образование. Их перечень заносится в зачетку в раздел 1-го семестра. Перечень дисциплин и практик остается таким же, как и при обычном обучении. При выполнении всего учебного плана студент проходит государственную итоговую аттестацию в общем порядке (так же, как и студенты с полным сроком обучения).
\n\n
        <b><i>Чтобы перейти на ускоренное обучение, необходимо подать следующие документы:</i></b>
\n
\n<b>-</b> заявление на имя ректора с просьбой о переводе,
\n<b>-</b> копию диплома о среднем профессиональном/высшем образовании (для зачета дисциплин).\n\n\n</string>
    <string name="text_s_o_b"><b>Индивидуальный план</b> – план обучения студента, созданный на основе индивидуализации содержания программы с учетом особенностей и образовательных потребностей студента.
\n\n
Индивидуальный план полностью сохраняет объем изучаемых дисциплин базовой части программы обучения. В нем заменяются только вариативные предметы и факультативные дисциплины действующего учебного плана, при этом замена происходит равноценными по содержанию и нагрузке предметами.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Индивидуализации подвергается не более 20% дисциплин.
\n\n
<b>Примечание:</b> Об индивидуализации сроков обучения см статью <b><i>«Ускоренное обучение»</i></b>
\n\n
Переход на обучение по индивидуальному плану возможно только в случаях:
\n
\n<b>А)</b> освоения открытого онлайн-курса в соответствии с локальным документом «Положение о зачете результатов освоения открытых онлайн-курсов»,
\n<b>Б)</b> изучения дисциплины в рамках освоения программы дополнительного профессионального образования;
\n<b>В)</b> освоения дисциплины иной основной образовательной программы, относящейся к той же укрупненной группе специальностей, что и заменяемая.
\n\n
Для перевода на обучение по индивидуальному плану студенту необходимо подать заявление в деканат своего факультета.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> студент должен иметь хорошую успеваемость для перевода на индивидуальный план обучения.\n\n\n</string>
    <string name="text_s_o_c"><b>Обучение людей с ОВЗ</b>
\n\n
ЯрГУ им. П.Г. Демидова обеспечивает условия для инклюзивного обучения лиц с ограниченными особенностями здоровья. Для этого на этапах поступления, обучения и трудоустройства ведется специализированный учет студентов с ОВЗ, с письменного согласия студентов создается особая база данных, содержащая информацию о здоровье обучающихся.
\n\n
Для абитуриентов с ОВЗ существует система довузовской подготовки, включающая в себя проведение профориентаций, дней открытых дверей, консультаций по вопросам приема и поступления, организацию участия абитуриентов в вузовских олимпиадах школьников. Кроме того, ЯрГУ обеспечивает проведение вступительных испытаний в особой форме – абитуриент может выбрать форму испытания (устная/письменная), использовать технические средства, для него может быть увеличено время сдачи испытания. Для этого нужно написать заявление.
\n\n
Большинство зданий университета оснащено удобным входом, доступным для людей с нарушениями слуха, зрения, опорно-двигательного аппарата. Аудитории вуза также приспособлены для обучения по средствам наличия аудио-/видеотехники, позволяющей обеспечить разные форматы восприятия информации студентами.
\n\n
Кроме того, для студентов с ОВЗ может быть адаптирован учебный план (в соответствии с нарушениями). Возможно введение специальных предметов для коррекции нарушений коммуникации, адаптации студентов в вузе (предметы вводятся по необходимости), устанавливается особый порядок прохождения дисциплины <b>«физическая культура».</b> Продолжительность обучения может быть увеличена, но не более, чем на год (по необходимости).
\n\n
Для студента может быть организовано дистанционное обучение, которое обеспечивается только после письменного обращения студента после оценки целесообразности такой формы обучения. Для обучения студентов с нарушениями слуха и зрения ЯрГУ может пригласить сурдопереводчика или тифлопедагога.
\n\n
Итоговая и промежуточная аттестации для студентов с ОВЗ проводятся в соответствии с их потребностями и возможностями, с учетом психофизических особенностей.
\n\n
Во время обучения обучающемуся организуется практика, подходящая ему по психофизическим особенностям. В последствие ЯрГУ содействует трудоустройству студентов с ОВЗ. Этим вопросом занимается центр <b>«Исток»</b>.\n\n\n</string>

    <string name="transfer_a"><b>С платной основы на бесплатную</b></string>
    <string name="transfer_b"><b>С факультета на факультет</b></string>
    <string name="transfer_c"><b>Из ЯрГУ в другую образовательную организацию</b></string>

    <string name="text_transfer_a"><b>С факультета на факультет</b>
\n\n
<b><i>Условия перевода:</i></b>
\n
\n<b>1.</b> Перевестись можно после второго семестра.
\n<b>2.</b> Перевод на бюджетную основу обучения производится только при наличии мест. Внебюджетная основа сохраняется во всех других случаях.
\n<b>3.</b> Ликвидация академической разницы в течении двух календарных месяцев с даты перевода.
\n\n
Переходе на другое направление/специальность в течении первого семестра возможен в случаях наличия бюджетных мест и полного совпадения перечня вступительных испытаний.
\n\n
При переводе с факультета на факультет сравниваются программы обучения и пройденные студентом предметы зачитываются, т.е. студент повторно их не проходит. Незачтенные предметы составляют академическую разницу.
\n\n
<b><i>Для зачисления на другое направление студент предоставляет в Центр организации и мониторинга учебного процесса следующие документы:</i></b>
\n
\n<b>-</b> заявление о зачислении;
\n<b>-</b> заключение аттестационной комиссии;
\n<b>-</b> документ о предыдущем образовании;
\n<b>-</b> выписка из приказа об отчислении из образовательного учреждения в порядке перевода;
\n<b>-</b> справка об обучении.
\n\n\n</string>
    <string name="text_transfer_b"><b>С платного на бюджет</b>
\n\n
Перевод с внебюджетной на бюджетную основу обучения осуществляется при наличии свободных бюджетных мест. Перевестись может студент, который на момент подачи заявления не имеет академической задолженности, дисциплинарных взысканий, задолженности по оплате обучения. При этом должно быть выполнено <b>ОДНО</b> из следующих условий:
\n
\n<b>1)</b> сдачи экзаменов за два семестра обучения, предшествующих подаче заявления, на оценки «отлично» или «отлично» и «хорошо» или «хорошо»;
\n<b>2)</b> отнесения к следующим категориям граждан (за исключением иностранных граждан):
\n
\n<b>-</b> детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей, а также лицам, из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей;
\n<b>-</b> граждан в возрасте до двадцати лет, имеющих только одного родителя-инвалида I группы, если среднедушевой доход семьи ниже величины прожиточного минимума в Ярославской области;
\n<b>-</b> женщин, родивших ребенка в период обучения.
\n
\n<b>3)</b> утраты студентом в период обучения одного или обоих родителей (законных представителей) или единственного родителя (законного представителя).
\n\n
Для осуществления перевода в деканат нужно предоставить заявление с просьбой о переводе в течении <b>ПЯТИ РАБОЧИХ ДНЕЙ</b> после объявления приема этих заявлений. К заявлению прилагаются документы, подтверждающие выполнение одного из условий.\n\n\n</string>

    <string name="text_transfer_c"><b>Из ЯрГУ в другую образовательную организацию</b>
\n\n
Для перевода в другую образовательную организацию студенту необходимо написать заявление об отчислении в порядке перевода на имя ректора и приложить к нему справку установленного образца, подтверждающую готовность другого вуза зачислить вас в список обучающихся. Заявление подписывается деканом факультета и передается в Центр организации и мониторинга учебного процесса (Центр ОМУП) для составления приказа об отчислении.
\n\n
В течении пяти рабочих дней студенту, желающему продолжить обучение в другом вузе, выдается справка с данными о сроке обучения, перечне и объеме изученных учебных предметов, курсов, дисциплин (модулей), пройденных практик, выполненных научных исследований, оценок, выставленных при проведении промежуточной аттестации.\n\n\n</string>

    <string name="attestation_a"><b>Итоговая</b></string>
    <string name="attestation_a_a"><b>Получение диплома</b></string>
    <string name="text_attestation_a_a"> <b>Итоговая аттестация</b> – завершающий этап обучения в вузе. С ее помощью оценивается степень освоения студентом учебной программы. К прохождению ИА допускаются только те, кто не имеет текущей академической задолженности и в полном объеме выполнил учебный план. Успешная сдача итоговой аттестации является основанием для получения диплома установленного образца.\n\n
        Для проведения государственной итоговой аттестации создается государственная квалификационная комиссия, причем возглавляет ее лицо, не работающее в ЯрГУ. Это может быть человек, имеющий ученую степень доктора наук и (или) ученое звание профессора нужного для принятия экзамена профиля, либо представитель работодателя в соответствующей профессиональной области. Также в состав комиссии входит не менее 4х специалистов-представителей работодателей.\n\n
        Государственная итоговая аттестация может проводиться или в форме государственного экзамена, или в виде защиты выпускной квалификационной работы (диплома). Обычно в ЯрГУ студенты проходят через обе формы (сдают экзамен и защищают диплом). При этом государственных экзаменов может быть несколько (2 или 3).\n\n
        <b>ВАЖНО:</b> если студент не сдал хотя бы один государственный экзамен, то он не допускается к защите выпускной квалификационной работы.\n\n
        Государственные экзамены могут содержать вопросы как по одной, так и по нескольким дисциплинам (междисциплинарный экзамен). Они проводятся в соответствии с графиком, утвержденным проректором не позднее, чем за месяц до начала первого испытания. Между экзаменами устанавливаются перерывы минимум в 7 дней. При проведении экзамена в устной форме студенту предоставляется не менее 30 минут на подготовку и не более 20 – на ответ. На междисциплинарном экзамене время подготовки и ответа увеличено – 45 и 30 минут соответственно. Если испытание проводится в письменной форме, то его продолжительность должна составлять 2 часа.\n\n
        Если студент не сдал государственный экзамен, то его отчисляют из университета как не выполнившего обязанности по освоению образовательной программы.n\n
        Защита диплома является обязательной процедурой при окончании университета. Темы дипломов разрабатываются кафедрами факультетов. По письменному заявлению на имя декана студент может самостоятельно выбрать тему диплома, при этом объяснив актуальность ее изучения.\n\n
        <b>Примечание:</b> студент должен подать заявление не позднее 15 февраля текущего года.\n\n
        После выбора темы к студенту прикрепляется руководитель ВКР и при необходимости консультант. Тема документально закрепляется за студентом.\n\n
        Защита выпускной квалификационной работы проводится на открытых заседаниях государственной квалификационной комиссии. Продолжительность защиты – не более 30 минут.\n\n
        Если студент не прошел защиту диплома, то его отчисляют из университета как не выполнившего обязанности по освоению образовательной программы.\n\n
        <b>ВАЖНО:</b> если студент не прошел итоговую аттестацию и был отчислен, то он может повторить попытку не менее, чем через 10 месяцев и не позднее, чем через 5 лет после обучения. При этом студент может пройти итоговые испытания только 2 раза.\n\n
        Восстановление в числе студентов происходит не менее, чем за две недели до начала итоговых испытаний. Для этого студент пишет заявление, которое визирует декан факультета. За восстанавливающимся закрепляется тема ВКР (остается та же или изменяется).\n\n
        Лицо имеет право на консультации по своей выпускной работе. До момента восстановления в число студентов она производится на договорной основе и в пределах 10,5 часов (для бакалавров).\n\n
        <b><i>Апелляция</i></b>\n\n
        После получения результатов государственных итоговых испытаний студент может подать апелляцию.\n\n
        <b>ВАЖНО:</b> Апелляция подается ТОЛЬКО на следующий день после оглашения результатов. Позже подать апелляцию нельзя.\n\n
        Студент лично подает в апелляционную комиссию письменную мотивированную апелляцию (т.е. с указанием причин подачи) о нарушении порядка проведения испытания или о несогласии с результатами. Апелляция рассматривается в течении 2 рабочих дней, результаты рассмотрения доводятся до подавшего апелляцию в течении 3 рабочих дней. Факт ознакомления с результатами подтверждается подписью обучающегося.\n\n
        <b>Примечание:</b> При удовлетворении апелляции о нарушении порядка проведения результаты испытания аннулируются и студент проходит его еще раз. При удовлетворении апелляции о несогласии с результатами испытания на основе решения апелляционной комиссии студенту выставляются новые результаты.\n\n\n</string>
    <string name="attestation_a_b"><b>Получение диплома при дистанционном обучении</b></string>
    <string name="text_attestation_a_b"> Итоговая аттестация с применением дистанционных технологий может быть применена как при полном дистанционном обучении, так и при частичном его использовании. Ее использование допускается в случаях:\n
        \n<b>-</b> обучения по индивидуальному учебному плану, заведомо включающему прохождение государственной итоговой аттестации в электронно-дистанционном варианте;
        \n<b>-</b> объективных обстоятельств при наличии подтверждающих документов. К объективным обстоятельствам относят: состояние здоровья, необходимость присутствия в другом населенном пункте в связи со смертью или тяжелой болезнью близкого родственника, невозможность своевременного прибытия по техногенным, природным или иным обстоятельствам.\n\n
        Кроме того, для реализации этой формы итоговой аттестации должны быть соблюдены условия:\n
        \n<b>-</b> отлаженного функционирования электронной информационно-образовательной среды ЯрГУ, обеспечивающей соблюдение технических требований независимо от места нахождения обучающегося;
        \n<b>-</b> гарантированно однозначной идентификации личности обучающегося;
        \n<b>-</b> обеспечения обучающимся технических условий проведения государственной итоговой аттестации в режиме видеоконференции для помещения, в котором находится обучающийся;
        \n<b>-</b> обеспечения ЯрГУ методического и кадрового сопровождения процедуры проведения государственного экзамена (при наличии) и защиты выпускной квалификационной работы.\n\n
        Проводится такая итоговая аттестация в соответствии с расписанием проведения испытаний или по личному заявлению студента при наличии объективных обстоятельств. Если экзамен устный, то он проводится в формате видеоконференции. Также допускается проведение испытания в письменной форме. Защита диплома проводится в online-режиме.\n\n
        В случае нарушений в работе оборудования или канала связи в ходе государственной итоговой аттестации на протяжении более 15 минут председатель экзаменационной комиссии имеет право отменить заседание ГЭК. Если сбой произошел по вине студента, то это обстоятельство не считается уважительной причиной непрохождения испытания (то есть студент отчисляют). В случае нарушений в работе по независимым от обучающегося причинам, испытание переносится на другую дату в пределах календарных сроков.\n\n
        <b>ВАЖНО:</b> если студент не выходит на связь в течении 15 минут с начала итогового испытания, он считается неявившимся на экзамен, а следовательно, его отчисляют.\n\n\n</string>
    <string name="attestation_b"><b>Промежуточная</b></string>
    <string name="text_attestation_b"> Промежуточная аттестация призвана контролировать добросовестное выполнение студентом обязанности по освоению образовательной программы. Формы и периодичность промежуточной аттестации по каждому предмету определяются согласно рабочей программе.\n\n
        Формы промежуточной аттестации: зачет, дифференцированный зачет (зачет с выставлением оценок), экзамен, защита курсовой работы, квалификационный экзамен.\n\n
        Промежуточная аттестация проводится в периоды зимней и летней сессий, зачетных недель. Зачеты проводятся до начала экзаменов. Между каждым экзаменом устанавливается перерыв для подготовки не менее 3х дней. Расписание зачетов и экзаменов составляется деканатами факультетов.\n\n
        Перед проведением экзамена преподаватель, принимающий его, проводит консультацию для студентов, на которой обучающиеся могут задать интересующие их вопросы. Обязательной явки на консультацию не предусматривается.\n\n
        Если экзамен проводится в письменной форме, то его продолжительность устанавливается деканатом и не может составлять более двух часов. При проведении испытания в письменной форме, на подготовку студенту отводится не менее 30 минут. В ходе зачета или экзамена преподаватель имеет право задавать дополнительные вопросы и предлагать решить задачи по рабочей программе.\n\n
        Полученная на экзамене/зачете оценка не подлежит апелляции. Пересдача зачетов/экзаменов с целью повышения положительной оценки запрещается.\n\n
        При неявке на испытание по уважительной причине студент может предоставить заявление на имя декана факультета для прохождения аттестации в индивидуальные сроки.\n\n
        <b>ВАЖНО:</b> Чтобы причина считалась уважительной, студент обязан предоставить документы в деканат в <b>ПЕРВЫЙ ДЕНЬ</b> его <b>ЯВКИ</b> после отсутствия. Прием документов в другие дни не осуществляется.\n\n
        При несдаче или неявке на зачет/экзамен у студента образуется академическая задолженность. Он обязан ликвидировать ее в течении двух месяцев с начала следующего семестра. Пересдачи осуществляются по направлениям/пересдаточным ведомостям, подписанным деканом факультета. Всего студент имеет возможность пересдать предмет два раза. Для проведения второй пересдачи назначается комиссия, состоящая минимум из двух членов, в том числе минимум из одного представителя деканата.\n\n
        При образовании академической задолженности в летнюю сессию студент переводится на следующий курс <b>УСЛОВНО.</b> Кроме того, студент, имеющий долги, <b>ОБЯЗАН</b> посещать учебные занятия и проходить практику со своей группой.\n\n
        Студент, не ликвидировавший академическую задолженность в указанные сроки, отчисляется.\n\n
        <b>Текущая аттестация</b>\n\n
        Текущая аттестация представляет собой выставление оценок за работу студентов в ход учебного семестра. Преподаватель может использовать разные формы текущей аттестации для контроля результатов освоения образовательной программы. Они фиксируются в книжке преподавателя.\n\n
        Для мониторинга успеваемости на девятой неделе осеннего семестра и на седьмой неделе весеннего семестра на факультетах может проводиться межсессионная аттестация студентов. Она заключается в подведении итогов текущей аттестации с начала соответствующего семестра и выполнения учебного графика (в том числе посещаемости учебных занятий) по каждой из изучаемых дисциплин.\n\n
        Положительные результаты текущего контроля могут служить основанием для получения автоматического зачета/экзамена. Соответственно, отрицательные результаты могут служить основанием для недопуска студенты к сдаче зачета/экзамена.\n\n\n</string>

    <string name="question_a"><b>Отчисление</b></string>
    <string name="question_b"><b>Восстановление</b></string>

    <string name="text_question_a"><b>Отчисление</b>
\n\n
Студент может быть отчислен из ЯрГУ по собственной инициативе или по инициативе вуза.
\n\n
<b>*Прекращение обучения по собственной инициативе:</b>
\n\n
При желании досрочно прекратить обучение студент или его родитель пишет заявление на имя ректора. Это заявление подписывается деканом факультета и передается в Центр организации и мониторинга учебного процесса (Центр ОМУП) для включения студента в приказ об отчислении.
\n\n
При переводе в другую образовательную организацию студент также пишет заявление об отчислении на имя ректора. Дополнительно к этому заявлению необходимо приложить справку установленного образца, подтверждающую готовность другой образовательной организации зачислить студента на курс.
\n\n
<b>*Прекращение обучения по инициативе ЯрГУ</b>
\n\n
<b><i>Досрочное отчисление по инициативе ЯрГУ производится в следующих случаях:</i></b>
\n<b>1.</b> нарушение порядка приема в ЯрГУ по вине обучающегося (незаконное включение в список обучающихся);
\n<b>2.</b> невыполнение обучающимся учебного плана (незакрытые долги и академическая разница, неявка на государственный экзамен/защиту выпускной квалификационной работы);
\n<b>3.</b> невыполнение заказчиками условий договора об оплате образовательных услуг (просрочка оплаты обучения);
\n<b>4.</b> совершение обучающимся дисциплинарного проступка (в случаях грубого нарушения Устава ЯрГУ, Правил внутреннего распорядка и Правил проживания в общежитии).
\n\n
Отчисление происходит на основании распоряжения ректора, а также предоставленной деканом факультета служебной записки на имя ректора.
\n\n
Отчисленному выдаются документы, сданные им при поступлении. Также по заявлению на имя ректора ЯрГУ студент может получить справку об обучении, которая выдается в течении трех рабочих дней со дня подачи заявления.\n\n\n</string>
    <string name="text_question_b"><b>Восстановление</b>
\n\n
Студент, отчислившийся по собственному желанию, имеет право восстановиться для обучения в вузе в течении <b>ПЯТИ ЛЕТ</b> после отчисления. При этому восстановиться можно не ранее завершения учебного года, в котором студент был отчислен.
\n\n
<b>Пример:</b> студент А был отчислен по собственному желанию в марте 2019 года. Восстановиться он сможет только в сентябре 2019 года, после завершения 2018-2019 учебного года.
\n\n
        <b><i>Студент, отчислившийся при следующих обстоятельствах, также имеет право на восстановление в течении пяти лет после отчисления:</i></b>
\n
\n<b>1.</b> за невыполнение учебного плана (имеющее академическую задолженность),
\n<b>2.</b> совершение дисциплинарного проступка,
\n<b>3.</b> невыход из академического отпуска,
\n<b>4.</b> в связи со вступлением в силу обвинительного приговора суда.
\n\n
Если студент был отчислен из-за нарушения правил приема, он <b>НЕ ИМЕЕТ</b> права на восстановление в университете.
\n\n
Студент, отчисленный из-за просрочки платежа за обучение, может быть восстановлен путем отмены приказа об отчислении при условии поступления платежа. При этом должен быть заключен дополнительный договор о рассрочке платежа. Восстановление происходит в течении 10 рабочих дней <b>СО ДНЯ ИЗДАНИЯ ПРИКАЗА ОБ ОТЧИСЛЕНИИ</b> на основании личного заявления студента на имя ректора. Если выполнить это условие не удалось, то можно восстановиться как студент А из примера.
\n\n
Студент может восстановиться с любого семестра, кроме первого. Восстановление для обучения происходит в течении первых 10 дней с начала семестров.
\n\n\n</string>

    <string name="text_tuition_fees"><b>Оплата обучения</b>
\n\n
Студенты, обучающиеся на платной основе, должны согласно договору оплачивать свое обучение. Сделать это возможно в следующих банках:
\n\n
<b>· ПАО «Сбербанк»</b> (оплата в мобильном приложении, картой или наличными в банкоматах и устройствах самообслуживания, Сбербанк онлайн). При оплате <b>КОМИССИЯ</b> составит 1% от суммы платежа (но не более 500 руб). При себе иметь <b>НОМЕР ДОГОВОРА</b>.
\n
<b>· ОАО «СКБ-банк»</b> (оплата в офисе по адресу ул. Депутатская, 7). При оплате <b>КОМИССИЯ</b> составит 0,3% от суммы платежа (но не менее 25 руб). При себе иметь <b>ПАСПОРТ И ДОГОВОР.</b>
\n
<b>· ПАО «РОСБАНК»</b> (оплата в офисе по адресу ул. Свободы, 2). <b>КОМИССИЯ</b> составит 1% от суммы платежа. При себе иметь <b>ПАСПОРТ И ДОГОВОР</b>.
\n
<b>· АО «Альфа-Банк»</b> (оплата в кредитно-кассовых офисах по адресу ул. Свободы, 29 и ул. Комсомольская, 22). <b>КОМИССИЯ</b> составит 0,5% от суммы платежа (минимум 50 руб., максимум – 1000 руб). При себе иметь <b>ПАСПОРТ И ДОГОВОР.</b>
\n\n
<b>РЕКВИЗИТЫ ЯрГУ:</b>
\n\n
<b><i>Полное наименование:</i></b> Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего образования «Ярославский государственный университет им. П.Г. Демидова»
\n
<b><i>Сокращенное наименование:</i></b> ЯрГУ
\n
<b><i>Юридический адрес:</i></b> 150003, г. Ярославль, ул. Советская, д. 14
\n
<b><i>ИНН / КПП:</i></b> 7604011791 / 760401001
\n\n
<b>Сведения о расчетном счете:</b>
\n\n
<b><i>в УФК по Ярославской области:</i></b> <b>л/сч.</b> 20716Х13480
\n
<b><i>Отделение Ярославль:</i></b> <b>р/сч</b> 40501810478882000002
\n
<b><i>БИК:</i></b> 047888001
\n
<b><i>ОКПО:</i></b> 02069409
\n
<b><i>ОГРН:</i></b> 1027600680249
\n
<b><i>ОКТМО:</i></b> 78701000
\n
<b><i>КОД ДОХОДА:</i></b> 00000000000000000130
\n\n
При неуплате платежа студента <b>ОТЧИСЛЯЮТ</b> из университета за невыполнение обязательств по договору.
\n\n
<b>(соединить ссылкой с вкладками отчисление и восстановление)</b>\n\n\n</string>
    <string name="text_organization_of_practice"><b>Организация практики</b>
\n\n
Прохождение практики является обязательной частью обучения в вузе. В ходе ее студент приобретает профессиональные навыки и умения, необходимые для работы в будущем.
\n\n
<b>Какой может быть практика?</b>
\n\n
<b><i>Учебная:</i></b>
\n
\n<b>-</b> ознакомительная практика (архивная, музейная, педагогическая, по программированию и информатике, по разработке баз данных и т.п.);
\n<b>-</b> практика в полевых условиях (археологическая, географическая, гидробиологическая и т.п.),
\n<b>-</b> практика по получению первичных профессиональных умений и навыков и др.
\n\n
<b><i>Производственная:</i></b>
\n
\n<b>-</b> практика по получению опыта профессиональной деятельности и закреплению полученных навыков;
\n<b>-</b> педагогическая или научно-педагогическая практика (практика в школах, вузах, колледжах и т.д.);
\n<b>-</b> технологическая практика;
\n<b>-</b> научно-исследовательская работа;
\n<b>-</b> преддипломная практика (обязательная)
\n\n
<b>Примечание:</b> В ходе учебной практики студент получает базовые профессиональные навыки и умения, в ходе производственной – опыт профессиональной деятельности.
\n\n
Студент может проходить практику в течении учебного года параллельно с теоретическим обучением (то есть и посещая пары, и проходя практику) или путем чередования учебного времени и времени прохождения практики (например, студент посещает пары в течении двух семестров и проходит практику в летом).
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Преддипломная практика не может проходиться <b>ПАРАЛЛЕЛЬНО</b> с теоретическим обучением. В ходе ее студент нарабатывает практический материал, в том числе собирает сведения о производственной деятельности организации-базы практики, которые могут быть использованы при написании диплома.
\n\n
<b>Способы проведения практики:</b>
\n
\n<b>А.</b> Стационарная Студент проходит практику в структурных подразделениях ЯрГУ или профильных учреждениях города Ярославля
\n
<b>Б.</b> Выездная Студент проходит практику за пределами города Ярославля. К этому виду практик относится полевая практика. ЯрГУ обеспечивает проезд и проживание в местах проведения выездных обязательных практик (по нормам командирования сотрудников ЯрГУ)
\n\n
<b>Примечание:</b> При проведении практики в полевых условиях, обучающиеся могут обеспечиваться горячим питанием или сухим пайком за плату.
\n\n
Содержание практик определяется образовательной программой, по которой обучается студент.
\n\n
<b>Где можно пройти практику?</b>
\n\n
Базами прохождения практики могут служить организации любых организационно-правовых форм, соответствующие профилю обучения студента. Также практику можно пройти в учебных, научных лабораториях и центрах, на кафедрах и в других структурных подразделениях ЯрГУ.
\n\n
<b>Примечание:</b> <b>Примечание:</b> могут пройти практику в организациях, направивших их на обучение (в случае, если это предусмотрено договором о целевом обучении).
\n\n
Для осуществления прохождения практик с организацией заключается договор.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Студент может самостоятельно выбрать организацию для прохождения практики. Для этого необходимо уведомить о выборе руководителя практики на факультете и заключить с организацией договор.
\n\n
<b>По итогу прохождения практики</b> если студент работает, то он может пройти практику по месту трудоустройства при условии, что выполняемая им трудовая деятельность соответствует профилю обучения. Кроме того. Если в профильной организации есть вакансия, работа по которой соответствует профилю обучения, со студентом может быть заключен срочный договор о трудоустройстве (т.е. студент будет получать з/п).
\n\n
<b>Дневник практики.</b>
\n\n
При прохождении практик студент ведет особый документ – <b>*</b> Также руководитель практики составляет отчет о пройденной практике, который вместе с Дневником сдается на кафедру для проверки и выставления оценки. Оценка за пройденную практику выставляется в зачетку. Для оформления и сдачи документов студенту отводится 2-3 дня в конце прохождения практики.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b>Обычно отчет о прохождении практики пишет сам студент, руководитель практики его подписывает и сдает на кафедру.
\n\n
<b>:)</b> Вовремя несданная отчетность является академической задолженностью, а значит, может служить основанием для отчисления. Будьте внимательны <b>Примечание:</b>
\n\n
<i>студенты-<b>«целевики»</b></i> Студенты, не прошедшие практику по уважительной причине, направляются на нее повторно.\n\n\n</string>

    <string name="text_octoplus">Меня зовут Октопус, и я - твой проводник, помощник и самый верный друг в пучинах нашего бескрайнего университета. Вместе мы преодолеем все невзгоды обучения, научимся находить выходы из трудных ситуаций, а также найдем друзей, деньги и увлечения по вкусам. Если вдруг у тебя возникнут сложности или ты просто захочешь поболтать, я всегда на связи. Удачи тебе ;)</string>

    <string name="about_text_1"><b>Менеджер</b>\nХудяков Д.Е.</string>
    <string name="about_text_2"><b>Web-разработчик</b>\nЕвдокимова А.Ю.</string>
    <string name="about_text_3"><b>Android-разработчик</b>\nЦипилева К.А.</string>
    <string name="about_text_4"><b>Python-Разработчик</b>\nЛоктистов В.С.</string>
    <string name="about_text_5"><b>Контент-менеджер</b>\nКропанова К.О.</string>
    <string name="about_text_6"><b>Дизайнер</b>\nКустова А.А.</string>
    <string name="about_text_7"><b>Тестировщик</b>\nИванов Д.А.</string>

    <string name="text_entrance"><b>Подача документов</b></string>

    <string name="documents"><b>Документы</b></string>
    <string name="documents_text_1"><b>Документы для конкурсной основы</b></string>
    <string name="documents_text_2"><b>Целевое обучение</b></string>

    <string name="documents_text_1_1"><b><i>Документы для очной формы</i></b>
\n\n
Для поступления в университет студент должен предоставить в приемную комиссию следующий набор документов:
\n\n
<b>1.</b> Паспорт
\n
<b>2.</b> Ксерокопия (или оригинал, если определился с выбором) аттестата и его приложения
\n
<b>3.</b> Фотографии 3*4, 4 шт., матовые
\n
<b>4.</b> Копия СНИЛС
\n
<b>5.</b> Согласие на обработку персональных данных
\n
<b>6.</b> Медицинская справка формы 086-У (обычно выдается в школе)
\n
<b>7.</b> Копии/оригиналы свидетельств, подтверждающих наличие индивидуальных достижений.
\n
<b>8.</b> Заполненное заявление – только при подаче документов по почте
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Если студент на момент поступления является несовершеннолетним (нет 18 лет), то согласие на обработку персональных данных должен подписать один из его родителей.
\n\n
Лица, имеющие особые права при поступлении, и лица с ограниченными возможностями предоставляют соответствующие документы <b>ПРИ ПОДАЧЕ ЗАЯВЛЕНИЯ</b> на поступление.
\n\n
Если тебе повезло, и ты получил возможность поступить в вуз без учета вступительных экзаменов (по результатам олимпиад), то в приемную комиссию необходимо представить <b>ОРИГИНАЛ</b> аттестата (а также все остальные документы из списка).
\n\n
<b><i>Документы для очно-заочной и заочной форм (только при наличии ВО или СПО)</i></b>
\n\n
Если ты выбрал для себя обучение в очно-заочной/заочной форме, то в приемную комиссию необходимо представить следующий комплект документов:
\n\n
<b>1.</b> Паспорт
\n
<b>2.</b> Две ЗАВЕРАННЫЕ копии аттестата с приложением Примечание: Заверить копии можно в приемной комиссии при наличии оригиналов аттестата и приложения
\n
<b>3.</b> Фотографии 3*4, 4 шт, матовые
\n
<b>4.</b> Копия СНИЛС</string>
    <string name="documents_text_1_2"><b><u>Бланк заявления.</u></b></string>
    <string name="documents_text_2_1"><b><i>Целевое обучение</i></b> – обучение по определенной программе бакалавриата/специалитета, на которое абитуриент направляется от государственной организации. Для этого абитуриент заключает с организацией договор, по которому она берет на себя оплату обучения и трудоустройство абитуриента в будущем. Абитуриент в свою очередь обязуется отработать не менее 3х лет после прохождения обучения по месту трудоустройства.
\n\n
При желании студента поступить в рамках квот целевого обучения, он предоставляет в приемную комиссию следующие документы:
\n\n<b>1.</b> Паспорт
\n<b>2.</b> Оригинал аттестата с приложением
\n<b>3.</b> Фотографии 3*4, 4 шт, матовые
\n<b>4.</b> Заверенную копию Договора о целевом обучении или оригинал Договора
\n<b>5.</b> Медицинская справка 086-У
\n<b>6.</b> Согласие на обработку персональных данных</string>
    <string name="documents_text_2_2"><b><u>Памятка прием на целевое обучение в рамках квоты приема на целевое обучение.</u></b></string>
    <string name="documents_text_2_3"><b><u>Форма договора о целевом обучении в рамках квоты приема на целевое обучение.</u></b></string>

    <string name="deadlines"><b>Сроки подачи</b></string>
    <string name="deadlines_text">Сроки подачи документов для поступления каждый год изменяются в зависимости от сроков проведения Единых Государственных Экзаменов. Как правило, начало приема документов приходится на двадцатые числа июня. Завершается прием в двадцатых числах августа.
\n\n
<b><i>Информация по приему в 2019 году:</i></b>
\n\n
        <b><u>Очная форма:</u></b>
\n\n<b>1)</b> Лица, поступающие на целевое обучение и в пределах квот на обучение, должны предоставить документы и заявление о согласии на зачисление в приемную комиссию <b>до 28 июля 2019 года. 29 июля</b> издаются приказы о зачислении их на места в пределах квот.
\n\n<b>2)</b> Лицам, поступающим на бюджетные места по результатам ЕГЭ, необходимо предоставить документы и заявление о согласии на зачисление до <b>1 августа 2019 года. 3 августа</b> издаются приказы о зачислении студентов на 80% бюджетных мест (<i>первая волна</i>).
\n\n<b>3)</b> Абитуриенты, поступающие на бюджетные места по результатам ЕГЭ, не зачисленные в ряды студентов в результате первой волны, могут подать документы для поступления во <i>вторую волну.</i> Прием производится до <b>6 августа 2019. 8 августа</b> издаются приказы о заполнении оставшихся бюджетных мест.
\n\n
        <b><u>Заочная форма:</u></b>
\n\n
Лица, поступающие на обучение в заочной форме, должны предоставить документы и заявление о согласии на зачисление в приемную комиссию не позднее <b>14 августа 2019. 15 августа</b> издается приказ о зачислении абитуриентов на 100% мест.
\n\n
        <b><u>Внебюджет:</u></b>
\n\n
Абитуриенты, поступающие на обучение на платной основе, должны предоставить документы и заявление о согласии на зачисление до <b>26 августа 2019 года. 27 августа</b> издаются приказы о зачислении.\n\n\n</string>

    <string name="ways"><b>Способы подачи</b></string>
    <string name="ways_text">Абитуриент может подать документы для поступления в ЯрГУ тремя способами:
\n\n
<b>А. Лично</b>
\n\n
Для этого необходимо предоставить пакет документов в Приемную комиссию ЯрГУ по адресу г.Ярославль, ул.Кирова 8/10 (второй этаж, подъем по парадной лестнице).
\n\n
<b>Б. По почте</b>
\n\n
Если по каким-то причинам абитуриент не может лично подать документы для поступления, он может отправить их почтой по адресу: 150000, г. Ярославль, ул. Кирова, д. 8/10
\n\n
<b>В. В электронной форме</b>
\n\n
Абитуриент также может пройти регистрацию и подать документы онлайн, перейдя по ссылке http://online.priem.uniyar.ac.ru .
\n\n
Лучше всего подавать документы лично, так как в этом случае Вы будете точно уверены в том, что они не затерялись и дошли до места назначения. К тому же, это неплохая возможность для первого знакомства с университетом:)\n\n\n</string>

    <string name="counts_places"><b>Количество мест и стоимость</b></string>
    <string name="counts_places_text">Каждому абитуриенту важно знать, сколько имеется бюджетных мест для обучения по интересному ему направлению и сколько баллов нужно набрать, чтобы занять желаемое место. Ежегодно количество этих мест изменяется, как и стоимость обучения. В прикрепленном ниже документы Вы сможете найти информацию о количестве бюджетных мест, проходных баллах и стоимости обучения <b>за 2020 год.</b></string>
    <string name="counts_places_text_1"><b><u>Количество мест и стоимость.</u></b></string>

    <string name="balls"><b>Баллы</b></string>
    <string name="balls_a"><b>Минимальные баллы</b></string>
    <string name="balls_b"><b>Проходные баллы</b></string>
    <string name="balls_c"><b>Дополнительные баллы (учет индивидуальных достижений)</b></string>

    <string name="balls_text_a"><b>Минимальные баллы</b> – количество баллов, полученных в результате сдачи ЕГЭ, имея которые абитуриент получает право поступить в высшее учебное заявление.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Минимальные баллы НЕ РАВНЫ проходным, они лишь указывают порог, который должен преодолеть абитуриент.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> В 2020 году Министерством образования и науки введены дополнительные цифры минимальных баллов, которыми могут руководствоваться вузы.</string>
    <string name="balls_text_b">Чтобы поступить в университет, мало просто сдать ЕГЭ. Нужно получить определенное количество баллов за три профильных предмета, которые необходимы для поступления на желаемое направление обучения. У каждого вуза сумма баллов, или проходные баллы, свои. Обычно, они равны баллам последнего поступившего на бюджет абитуриента в прошедшем учебном году.</string>
    <string name="balls_text_b_1"><b><u>Проходные баллы ЯрГУ в 2020 году, количество бюджетных мест и стоимость обучения.</u></b></string>
    <string name="balls_text_c">Все абитуриенты знают, что порой может не хватит одного-двух баллов для поступления на заветное бюджетное место. Эти спасительные баллы могут принести награды и достижения, которые будущий студент получал за годы своего обучения. Чтобы получить их, необходимо вместе с комплектом документов предоставить в приемную комиссию подтверждение своих достижений (грамоты, сертификаты и т.д.).
\n\n
<b>Примечание:</b> Необязательно предоставлять оригиналы документов подтверждающих наличие достижений. Можно предоставить их копии.
\n\n
<b><i>За что в ЯрГУ дают дополнительные баллы?</i></b>
\n
\n<b>1)</b> За спортивные достижения – <b>2 балла:</b>
\n
\n<b>а)</b> За наличие статуса чемпиона и призера Олимпийских игр, Паралимпийских игр и Сурдлимпийских игр, чемпиона мира, чемпиона Европы;
\n<b>б)</b> За наличие награды за первое место на первенстве мира, первенстве Европы по видам спорта, включенным в программы Олимпийских игр, Паралимпийских игр и Сурдлимпийских игр; наличие золотого знака отличия Всероссийского физкультурно-спортивного комплекса "Готов к труду и обороне" (ГТО) и удостоверения к нему установленного образца.
\n\n
<b>2)</b> За наличие аттестата о среднем общем образовании с отличием (для поступающих после 9 классов), аттестата о среднем общем (полном) образовании для награжденных золотой или серебряной медалью – <b>5 баллов</b>
\n\n
<b>3)</b> За наличие диплома о среднем профессиональном образовании с отличием – <b>5 баллов</b>
\n\n
<b>4)</b> За осуществление волонтерской деятельности – <b>2 балла</b>
\n\n<b>Примечание:</b> волонтерская деятельность учитывается, если с даты ее завершения до <i>даты завершения принятия документов и вступительных испытаний</i> пройдет <b>НЕ БОЛЕЕ 4 ЛЕТ</b>
\n\n
<b>5)</b> За наличие у поступающих статуса победителя чемпионата по профессиональному мастерству среди инвалидов и лиц с ограниченными возможностями здоровья "Абилимпикс" - <b>2 балла</b></string>
    <string name="balls_text_c_1"><b>6) <u>За участие в олимпиадах.</u></b></string>
    <string name="balls_text_c_2"><b>ВАЖНО:</b> дополнительно может быть начислено <b>НЕ БОЛЕЕ 10 БАЛЛОВ.</b></string>

    <string name="no_balls"><b>Что делать, если не хватает баллов</b></string>
    <string name="no_balls_a"><b>Пересдача ЕГЭ</b></string>
    <string name="no_balls_text_a">Если абитуриент недоволен своими баллами, он может <b>пересдать ЕГЭ</b> (и пройти этот круг ада заново). Пересдача осуществляется по любому из предметов, что позволяет без труда подтянуть баллы по нужным предметам.
\n\n
Процедура повторного прохождения экзамена обычно осуществляется через год после непосредственной сдачи экзамена. Однако она может быть пройдена в тот же год. Для этого должно быть соблюдено одно из условий:
\n
\n<b>1)</b> получены неудовлетворительные результаты по русскому и математике;
\n<b>2)</b> участник ЕГЭ не явился на экзамен по уважительной причине, которую можно подтвердить документально;
\n<b>3)</b> ученик не смог закончить экзаменационную работу по уважительной причине;
\n<b>4)</b> результаты были аннулированы не по вине ученика (в этом случае выпускники могут подать апелляцию и получить право на пересдачу).
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Математику можно пересдавать только на одном из уровней – базовом или профильном. При пересдаче можно изменить уровень.
\n\n
<i><b>Что нужно, чтобы пересдать ЕГЭ?</b></i>
\n\n
<b>Уложиться в сроки:</b> до 1 февраля нужно подать заявление на пересдачу экзаменов в Городской центр развития образования.
\n\n
<b>В Ярославле:</b> ул. Большая Октябрьская, 44/60
\n\n
<b><i>С собой нужно иметь следующие документы:</i></b>
\n
\n<b>1.</b> паспорт
\n<b>2. ОРИГИНАЛ</b> аттестата или заверенную копию.
\n<b>Примечание:</b> Если вы уже обучаетесь в университете и решили пересдать ЕГЭ — ничего страшного. В главном корпусе вам должны выдать либо сам аттестат, либо заверенную копию
\n<b>3.</b> Заявление о пересдаче ЕГЭ.
\n\n
<b><i>Пересдать ЕГЭ можно в следующие даты:</i></b>
\n
\n<b>1)</b> Досрочный период (обычно, это апрель)
\n<b>2)</b> После основного периода (резервные дни)
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> можно разделить сдачу экзаменов: часть пройти в досрочный период, часть после основного периода сдачи.
\n\n
Пересдавать можно неограниченное количество раз. При этом учитывается <b>ЛУЧШИЙ</b> результат, полученный за экзамен. Результаты действительны в течении 4 лет после сдачи экзаменов (смотреть результаты нужно на портале Госуслуги) .
\n\n
        <b><i>Если экзаменуемый не согласен с выставленными баллами, он может подать апелляцию. Для этого необходимо:</i></b>
\n
\n<b>1)</b> Получить бланк апелляционного заявления у секретаря экзаменационной комиссии.
\n<b>2)</b> Оформить заявление (2 экземпляра).
\n<b>3)</b> Передать заполненные бланки руководству учебного заведения либо же секретарю комиссии. При этом ответственное лицо обязательно подписывает оба экземпляра, один из которых отдается участнику ЕГЭ, а другой направляется на рассмотрение конфликтую комиссию.
\n<b>4)</b> Узнать информацию о дате и месте рассмотрения апелляции.
\n<b>5)</b> Прийти в указанные сроки в назначенное место.
\n\n
По желанию участник ЕГЭ может присутствовать при рассмотрении апелляции. Для этого нужно предъявить паспорт членам комиссии и документ, подтверждающий сдачу экзамена. Работа апеллянта проверяется заранее, поэтому у членов комиссии есть представление, чем закончится заседание. Однако апеллянт имеет право высказаться, а значит, изменить решение комиссии.
\n\n
По итогам рассмотрения апелляции о несогласии с результатами ЕГЭ конфликтная комиссия выносит одно из трех решений:
\n
\n<b>·</b> Отклонить заявление и сохранить оценку.
\n<b>·</b> Удовлетворить апелляцию с последующим повышением баллов.
\n<b>·</b> Удовлетворить апелляцию и понизить оценку.
\n\n
<b>Примечание:</b> Бывают случаи, когда в ходе повторного рассмотрения работы по ЕГЭ обнаруживаются дополнительные ошибки, что ведет к уменьшению отметки.
\n\n
Если решено пересчитать баллы в сторону повышения или понижения, в течение двух календарных дней протоколы конфликтной комиссии направляются в ФЦТ (Федеральный центр тестирования), где на основании внесенных корректив результаты меняются и в течение пяти рабочих дней передаются в РЦОИ. Региональный центр обработки информации за один календарный день представляет их на утверждение в ГЭК.\n\n\n</string>

    <string name="no_balls_b"><b>Вступительные испытания</b></string>
    <string name="no_balls_1"><b>Формы</b></string>
    <string name="no_balls_2"><b>Перечень</b></string>
    <string name="no_balls_3"><b>Программы</b></string>
    <string name="no_balls_4"><b>Особенности проведения для лиц с ОВЗ</b></string>
    <string name="no_balls_5"><b>Правила подачи аппеляции</b></string>

    <string name="no_balls_text_1">Все вступительные экзамены для приема на первый курс проводятся в письменной форме и оцениваются по 100-бальной шкале. Они могут проводиться параллельно с ЕГЭ (для тех, кто не имеет результатов ЕГЭ) или с началом приема документов для поступления в вуз. При наличии большого количества желающих возможна организация нескольких потоков сдачи вступительных экзаменов. В таком случае абитуриент не имеет права повторной сдачи экзамена с другой волной.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Даты проведения вступительных испытаний устанавливаются не позднее 1 июня.
\n\n
На экзамен абитуриент может принести лишь ограниченное количество вещей, которое регламентируется предметной экзаменационной комиссией. Об этом экзаменуемый оповещается заранее.
\n\n
Допуск в аудиторию осуществляется <b>ПО ПАСПОРТУ.</b> После его проверки испытуемый получает экзаменационный билет и бланки титульных листов с вкладышами для выполнения письменной работы (со штампами приемной комиссии). Работа выполняется на листах-вкладышах (в том числе и на черновиках). После ее выполнения дежурный, находящийся в аудитории, собирает у абитуриентов полный комплект документов в соответствии с регистрационной ведомостью, после чего он передается ответственному секретарю, который проводит шифровку работ.
\n\n
В день вступительного экзамена приемная комиссия информирует абитуриентов о дате и времени оглашения результатов и приема заявлений на апелляцию. Кроме того, результаты публикуются списком на сайте Приемной комиссии ЯрГУ.
\n\n
Если абитуриент по уважительной причине не смог явиться в назначенный день для сдачи вступительного экзамена, то он имеет право сдать его индивидуально или вместе с параллельными группами в пределах установленных сроков проведения. Причину необходимо подтвердить документально (предоставить справку). Решение о допуске абитуриента к экзамену принимает ответственный секретарь приемной комиссии.</string>
    <string name="no_balls_text_2"> Вступительные экзамены разные для каждой определенной программы обучения. Их перечень на 2020 год Вы можете найти здесь.</string>

    <string name="no_balls_text_2_1"><u><b>Для очной формы обучения</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_2_2"><u><b>Для очно-заочной и заочным формам обучения</b></u></string>

    <string name="no_balls_text_3"> Вступительные экзамены проводятся по определенным программам, которые установлены университетом. Для каждого предмета есть свой перечень тем, которые освещаются в экзаменационных билетах. Ниже Вы можете ознакомиться с ними.</string>
    <string name="no_balls_text_3_1"><u><b>Русский язык</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_3_2"><u><b>Математика</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_3_3"><u><b>Литература</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_3_4"><u><b>История</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_3_5"><u><b>Биология</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_3_6"><u><b>Химия</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_3_7"><u><b>Физика</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_3_8"><u><b>Обществознание</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_3_9"><u><b>Информатика</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_3_10"><u><b>География</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_3_11"><u><b>Английский язык</b></u></string>
    <string name="no_balls_text_4"> Вступительные испытания для лиц с ограниченными возможностями здоровья проводятся в отдельной аудитории, при этом их количество ограничивается 12 при сдаче письменного экзамена и 6 при сдаче устного экзамена. Это количество может быть увеличено, кроме того в аудитории могут присутствовать другие поступающие, если это не будет мешать сдаче экзамена. По решению университета продолжительность сдачи экзамена для абитуриентов с ОВЗ может быть увеличена (но не более, чем на 1.5 часа).
\n\n
При прохождении вступительных испытаний лицами с ОВЗ ЯрГУ дополнительно предоставляет следующие условия:
\n\n
<b><i>Для слепых:</i></b>
\n
\n<b>1)</b> Задания оформляются:
\n
\n      <b>а)</b> шрифтом Брайля
\n      <b>б)</b> в электронном виде с возможностью прочтения на компьютере со специализированным ПО для слепых
\n      <b>в)</b> в виде зачитывания ассистентом
\n
\n<b>2)</b> Предоставляются комплект письменных принадлежностей и бумага для письма рельефно-точечным шрифтом Брайля, компьютер со специализированным программным обеспечением для слепых
\n
\n<b>3)</b> Письменные задания выполняются:
\n
\n      <b>а)</b> шрифтом Брайля
\n      <b>б)</b> в электронном виде на компьютере со специализированным ПО
\n      <b>в)</b> надиктовываются ассисенту
\n\n
<b><i>Для слабовидящих:</i></b>
\n
\n<b>1)</b> Обеспечивается индивидуальное равномерное освещение не менее 300 люкс
\n<b>2)</b> Предоставляется увеличивающее устройство (можно использовать свое)
\n<b>3)</b> Оформление заданий и необходимых документов увеличенным шрифтом
\n\n
<b><i>Для глухих и слабослышащих:</i></b>
\n
\n<b>1)</b> Предоставляется звукоусиливающая аппаратура коллективного или индивидуального пользования
\n<b>2)</b> Предоставляются услуги сурдопереводчика
\n\n
<b><i>Примечание:</i></b>
\n<b>1.</b> для слепоглухих помимо перечисленных условий могут быть обеспечены услуги тифлосурдопереводчика
\n<b>2.</b> Испытания, предполагающие прохождение их в устной форме, сдаются письменно (это примечание действует и для абитуриентов с тяжелыми нарушениями речи)
\n\n
<b>Для лиц с нарушениями опорно-двигательного аппарата, двигательных функций верхних конечностей, их отсутствии:</b>
\n
\n<b>1)</b> Задания выполняются:
\n
\n      <b>а)</b> в электронном виде на компьютере со специализированным ПО
\n      <b>б)</b> надиктовываются ассисенту
\n\n
<b>2)</b> Испытания, подразумевающие прохождение их письменно, проводятся в устной форме
\n\n
Также вступительные испытания могут проводиться с использованием дистанционных технологий.
\n\n
Чтобы претендовать на дополнительные условия прохождения итоговой аттестации, абитуриенту необходимо указать свой статус в заявлении о приеме и подкрепить его документально (справкой или любым другим документом)
\n\n\n</string>
    <string name="no_balls_text_5">По результатам вступительных экзаменов абитуриент (или его доверенное лицо) может подать апелляцию в двух случаях:
\n\n
<b>1)</b> если он считает, что были нарушены правила проведения вступительного экзамена;
\n
<b>2)</b> если он не согласен с выставленными баллами.
\n\n
Апелляцией считается аргументированное письменное заявление, в котором абитуриент заявляет об ошибке при выставлении оценки. Она подается <b>в день оглашения результатов вступительного экзамена</b> или в течении следующего рабочего дня. Если абитуриент считает, что были нарушены правила проведения испытания, то он может подать апелляцию в день проведения вступительного экзамена.
\n\n
Рассмотрение апелляции происходит в течении следующего рабочего дня после ее подачи. Абитуриент (его доверенное лицо) имеет право присутствовать при рассмотрении своей апелляции. При этом он должен иметь при себе <b>документ, удостоверяющий личность.</b>
\n\n
<b>Примечание:</b> если поступающему нет 18 лет, то при рассмотрении апелляции с ним имеет право находиться родитель/законный представитель (только в случаях, если несовершеннолетний не признан полностью дееспособным).
\n\n
По результатам рассмотрения апелляции комиссия выносит решение, которое доводит до абитуриента путем составления протокола. Факт ознакомления с решением комиссии подтверждается подписью поступающего.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> результат рассмотрения апелляции не подлежит обжалованию и пересмотру. Оценка может быть изменена как в лучшую, так и в худшую для абитуриента сторону. Поэтому хорошенько подумайте, прежде чем принимать решение о подаче апелляции.\n\n\n</string>

    <string name="dormitory"><b>Общежитие</b></string>
    <string name="dormitory_a"><b>Правила заселения</b></string>
    <string name="dormitory_b"><b>Правила проживания</b></string>
    <string name="dormitory_c"><b>Правила оплаты</b></string>
    <string name="dormitory_d"><b><u>Заявление на общежитие.</u></b></string>

    <string name="dormitory_text_a">Для получения места в общежитии нуждающемуся в нем студенту в течении августа необходимо подать заявление в Главный корпус ЯрГУ (ул.Советская, д.14, каб. 215). К заявлению следует прикрепить следующие документы:
\n\n
<b>·</b> справка о составе семьи с места регистрации
\n
<b>·</b> сведения о доходах членов семьи за последние 3 месяца
    \n\n
    Со студентом заключается <b>договор</b> найма жилого помещения, который составляется в трех экземплярах (по одному для бухгалтерии ЯрГУ, администрации общежития и студента, заключившего договор).</string>
    <string name="dormitory_text_a_2"><b><u>Договор</u></b>.</string>
    <string name="dormitory_text_a_3">При заселении в общежитие студент знакомится с правилами проживания в общежитии и техникой безопасности. Факт ознакомления подтверждается подписью въезжающего.</string>
    <string name="dormitory_text_b"><i><b>Проживающие в общежитии студенты должны соблюдать следующие правила:</b></i>
\n\n
<b>1)</b> Выполнять условия заключенного договора о найме жилого помещения;
\n
<b>2)</b> Своевременно оплачивать проживание и все виды дополнительных услуг, которые были предоставлены;
\n
<b>3)</b> Строго соблюдать правила техники безопасности и пожарной безопасности;
\n
<b>4)</b> В установленном порядке предоставлять документы для регистрации по месту пребывания;
\n
<b>5)</b> При необходимости предоставлять администрации общежития документ, удостоверяющий личность;
\n
<b>6)</b> Принимать посетителей только в определенное администрацией время (с 8:00 до 23:00);
\n
<b>7)</b> Бережно относиться к жилым помещениям, оборудованию и инвентарю общежития, экономно расходовать электроэнергию и воду, соблюдать чистоту;
8) при пользовании мест общего пользования не препятствовать использованию их другими студентами, соблюдать тишину;
\n
<b>9)</b> Возмещать причиненные материальный ущерб в соответствии с законодательством РФ и заключенным договором найма;
\n
<b>10)</b> Обеспечивать возможность осмотра комнаты администрациями ЯрГУ и общежития для проверки сохранности помещения и оборудования, а также соблюдения правил техники безопасности.
\n\n
<b><i>Студентам, проживающим в общежитии, ЗАПРЕЩАЕТСЯ:</i></b>
\n\n
<b>1)</b> Самовольно переселяться в другую комнату;
\n
<b>2)</b> Самовольно перемещать инвентарь (мебель) в другую комнату;
\n
<b>3)</b> Самовольно ремонтировать и переделывать электропроводку;
\n
<b>4)</b> Совершать действия, приводящие к созданию повышенного шума и вибрации, мешающих проживанию других студентов;
\n
<b>5)</b> Нарушать тишину с 23.00 до 7.00;
\n
<b>6)</b> Наклеивать на стены объявления, расписания и т.д. (кроме специально отведенных для этого мест);
\n
<b>7)</b> Курить в помещениях общежития;
\n
<b>8)</b> Находиться в общежитии в состоянии опьянения, хранить и распространять алкоголь, наркотические и психотропные вещества;
\n
<b>9)</b> Хранить взрывчатые и химически опасные вещества, оружие;
\n
<b>10)</b> Незаконно проводить в общежитие посторонних лиц и(или) оставлять их на ночь;
\n
<b>11)</b> Предоставлять жилую площадь для проживания другим лицам (в том числе и проживающим в общежитии);
\n
<b>12)</b> Устанавливать дополнительные замки на дверях или заменять замки без разрешения администрации;
\n
<b>13)</b> Переоборудовать и переустраивать помещения;
\n
<b>14)</b> Использовать в помещениях общежития источники открытого огня;
\n
<b>15)</b> Содержать в общежитии домашних животных;
\n
<b>16)</b> Хранить большие вещи, мешающие проживанию других студентов.
\n\n
За нарушение правил проживания в общежитии студенту может быть назначено наказание (общественного или дисциплинарного характера) в соответствии с действующим законодательством РФ и уставом ЯрГУ.\n\n
        <b>ВАЖНО: <i>студент может быть отчислен из университета за нарушение правил проживания в общежитии, а также в случаях:</i></b>
\n\n
<b>1)</b> разрушения/повреждения жилого помещения поживающим или лицами, за которых он отвечает;
\n
<b>2)</b> отказа от регистрации по месту пребывания;
\n
<b>3)</b> невнесения оплаты за проживание в течении 3х месяцев;
\n
<b>4)</b> отсутствия в общежитии более 2х месяцев без письменного предупреждения;
\n
<b>5)</b> появления в общежитии в состоянии опьянения;
\n
<b>6)</b> систематического нарушения прав и законных интересов соседей.
\n\n
        <b><i>Студент также ИМЕЕТ ПРАВО:</i></b>
\n\n
<b>А)</b> Проживать в закрепленном за ним помещении весь срок обучения в ЯрГУ при условии соблюдения правил проживания;
\n
<b>Б)</b> Пользоваться помещениями, оборудование и инвентарем общежития;
\n
<b>В)</b> Обращаться к администрации общежития с просьбами ремонта и замены оборудования и инвентаря, вышедшего из строя не по вина студента;
\n
<b>Г)</b> Переселяться с согласия администрации общежития в другую комнату;
\n
<b>Д)</b> Предлагать администрации ЯрГУ внести изменения в договор о найме жилого помещения;
\n
<b>Е)</b> Избирать и быть избранным в студенческий совет общежития;
\n
<b>Д)</b> Участвовать через студенческий совет и профсоюз в решении вопросов улучшения проживания, организации досуга, внеучебной деятельности, оборудования и оформления помещений для самостоятельной работы, распределении средств, направленных на улучшение условий проживания.\n\n</string>
    <string name="dormitory_text_c"><b><i>К оплате за общежитие относятся следующие платежи:</i></b>
\n\n
<b>А.</b> Плата за пользование помещением
\n
<b>Б.</b> Плата за коммунальные услуги (включает в себя плату за горячее и холодное водоснабжение, водоотведение, электроснабжение, отопление)
\n
<b>В.</b> Плата за содержание и ремонт жилого помещения (для лиц, не относящихся к обучающимся очной формы обучения и обучающимся заочной форме обучения в период промежуточной и итоговой аттестации)
\n\n
Плата за проживание в общежитии производится до 20 числа месяца, следующего за расчетным.
\n\n
<b>Примечание:</b> студент имеет право вносить плату за проживание в общежитии на несколько месяцев вперед.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> оплата проживания взимается за все время нахождения студента в общежитии, включая каникулы.
\n\n
Если студент не оплатил наем помещения и коммунальные услуги вовремя, он обязан выплатить пени, которые начисляются ежедневно со дня просрочки платежа в размере одной трехсотой ставки рефинансирования ЦБ РФ.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> если студент не вносит плату за общежитие в течении 6 месяцев, то договор найма помещения расторгается, то есть студента выселяют из общежития.
\n\n
От оплаты найма жилого помещения <b>освобождаются</b> следующие категории лиц:
\n\n
<b>а)</b> дети-сироты и дети, оставшиеся без попечения родителей, а также лица, отнесенные к этой категории;
\n
<b>б)</b> дети-инвалиды, инвалиды I и II групп;
\n
<b>в)</b> инвалиды с детства;
\n
<b>г)</b> подвергшиеся воздействию радиации вследствие катастрофы на Чернобыльской АЭС и иных радиационных катастроф, вследствие ядерных испытаний на Семипалатинском полигоне;
\n
<b>д)</b> инвалиды вследствие военной травмы или заболевания, полученных в период прохождения военной службы, и ветераны боевых действий;
\n
<b>е)</b> имеющие право на получение государственной социальной помощи(стипендии);
\n
<b>ж)</b> граждане, проходившие в течение не менее трех лет военную службу по контракту.
\n\n
От оплаты коммунальных услуг <b>освобождаются</b> следующие категории студентов:
\n\n
<b>-</b> являющиеся детьми-сиротами и детьми, оставшимися без попечения родителей;
\n
<b>-</b> отнесенные к лицам из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей.
\n\n
<b>Примечание:</b> Студенты, имеющие право на получение социальной стипендии, освобождаются от оплаты найма помещения приказом ректора на срок, равный периоду действия документов, предоставляющих это право.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> при отсутствии студента в общежитии по заявлению более 5 календарных дней, он имеет право на перерасчет платы за коммунальные услуги. Для этого необходимо написать заявление, в котором указываются ФИО обучающегося, даты начала и окончания периода отсутствия и причина, по которой студент не находился в общежитии. При этом к заявлению прикладываются документы, подтверждающие отсутствие в общежитие. <b><i>Это может быть:</i></b>
\n\n
<b>а)</b> справка о нахождении на лечении в стационарном лечебном учреждении или на санаторно-курортном лечении;
\n
<b>б)</b> проездные документы, оформленные на имя нанимателя. В случае оформления проездных документов в электронном виде нанимателем предъявляется их распечатка на бумажном носителе, а также выданный перевозчиком документ, подтверждающий факт использования проездного документа (посадочный талон в самолет, иные документы);
\n
<b>в)</b> счета за проживание в гостинице, общежитии или другом месте временного пребывания;
\n
<b>г)</b> документ органа, осуществляющего временную регистрацию гражданина по месту его временного пребывания в установленных законодательством Российской Федерации случаях;
\n
<b>д)</b> справка дачного, садового, огороднического товарищества, подтверждающая период временного пребывания гражданина по месту нахождения дачного, садового, огороднического товарищества;
\n
<b>е)</b> иные документы, которые, по мнению нанимателя, подтверждают факт и продолжительность временного отсутствия нанимателя в жилом помещении.</string>

    <string name="useful_a"><b>Дни открытых дверей</b></string>
    <string name="useful_b"><b>Олимпиады</b></string>
    <string name="useful_d"><b>Полезные ссылки</b></string>

    <string name="useful_text_a">Здесь будет отображаться информация о ближайших днях открытых дверей ЯрГУ.
\n\n
<b>ВНИМАНИЕ!</b>
\n\n
В связи с переходом на дистанционное обучение дни открытых дверей были отменены. Однако специально для абитуриентов сотрудники Центра Университетского Телевидения подготовили видеообращения деканов факультетов, в которых они рассказывают о своих направлениях.
\n\n
<b><i>Для просмотра видеообращений перейдите по ссылке:</i></b></string>
    <string name="useful_text_a_2"><b><u>Официальный сайт ЯрГУ</u></b></string>
    <string name="useful_text_a_3"><b><u>YouTube канал Центра Университетского Телевидения</u></b></string>
    <string name="useful_text_a_4"><b><u>Группа в Vk</u></b></string>
    <string name="useful_text_b">Для будущих абитуриентов ЯрГУ проводит следующие олимпиады:
\n\n
<b><i>Региональная олимпиада по прикладной филологии (для учеников 10-11 классов)</i></b>
\n\n
Олимпиада проводится в 2 тура – письменный и устный. При поступлении на факультет филологии и коммуникации ЯрГУ участие, призовое место и победа в Олимпиаде даёт преимущество <b>до 8 баллов</b> к общей сумме баллов ЕГЭ.
\n\n
Подробности в группе Vk: https://vk.com/club46158298
\n\n
<b><i>Межрегиональная олимпиада И.Я. Верченко по информатике и компьютерной безопасности (для учащихся 8-11 классов)</i></b>
\n\n
Олимпиада проходит в 2 тура – отборочный и заключительный. Отборочный тур проводится дистанционно на сайте олимпиады (http://v-olymp.ru/), заключительный – очно. К участию во втором туре допускаются победители и призеры первого тура, а также победители и призеры Олимпиады прошлого года.
\n\n
Проверка работ всех участников осуществляется в Академии ФСБ России по единым критериям.
\n\n
<b><i>Олимпиада "Будущие исследователи - будущее науки" (для учащихся 7-11 классов)</i></b>
\n\n
Олимпиада проводится в два этапа по следующим предметам:
\n\n
<b>·</b> биология;
\n
<b>·</b> история;
\n
<b>·</b> математика;
\n
<b>·</b> русский язык;
\n
<b>·</b> физика;
\n
<b>·</b> химия.
\n\n
Первый этап – предварительный тур. Он проходит в период с 1 сентября по 31 января в очной или заочной форме.
\n\n
Второй этап – заключительный тур, который проходит в период с 1 февраля по 1 апреля в очной форме.
\n\n
Для участия необходимо зарегистрироваться на сайте олимпиады: http://umcentr.org/reg
\n\n
<b><i>Межрегиональная олимпиада по биологии, экологии, географии и химии.</i></b>
\n\n
Проводится факультетом биологии и экологии. Для уточнения информации звонить по телефону 47-82-98.
\n\n
<b><i>Открытая олимпиада ЯрГУ по информатике (для школьников 10-11 классов)</i></b>
\n\n
Олимпиада проводится в 2 тура – заочный и очный. Заочный тур представляет собой решение заданий, расположенных на сайте факультета Информатики и вычислительной техники (http://ivt.uniyar.ac.ru/olymp). По его результатам отбираются участники очного тура олимпиады, во время которого школьникам необходимо решить несколько задач, используя один из языков программирования.
\n\n
<b><i>Открытая олимпиада ЯрГУ по математике (для школьников 10-11 классов)</i></b>
\n\n
Олимпиада проводится Математическим факультетом в один тур. Победители олимпиады претендуют на получение 10 дополнительных баллов при поступлении на Математический факультет, призеры – 8 дополнительных баллов. Для участия необходимо заполнить регистрационную форму (https://math.uniyar.ac.ru/registr_olimp)
\n\n
Подробнее об олимпиаде: https://math.uniyar.ac.ru/olimpiada - сайт Математического факультета.\n\n</string>
    <string name="useful_text_d">useful_text_d</string>

    <string name="useful_c"><b>Подготовка к ЕГЭ</b></string>
    <string name="useful_c_1"><b>Воскресные лектории</b></string>
    <string name="useful_c_2"><b>Подготовительные курсы</b></string>

    <string name="useful_text_c_1">Для подготовки школьников к ЕГЭ и расширения их знаний ЯрГУ обеспечивает проведение воскресных лекториев.
\n\n
Лектории проводятся факультетами биологии и экологии, филологии и коммуникаций, факультетом ИВТ.
\n\n
Подробнее о лекториях:</string>
    <string name="useful_text_c_1_2"><b><u>Лекторий факультета биологии и экологи</u></b></string>
    <string name="useful_text_c_1_3"><b><u>Лекторий факультета филологии и коммуникаций</u></b></string>
    <string name="useful_text_c_1_4"><b><u>Лекторий факультета ИВТ</u></b></string>
    <string name="useful_text_c_2"> Для подготовки школьников к сдаче Государственной итоговой аттестации ЯрГУ обеспечивает организацию подготовительных курсов. Курсы проводятся на платной основе для учеников 6-11 классов по программам:
\n\n
<b><i>Для 6-8 классов:</i></b> русский язык (курсы повышения грамотности; обучение малыми группами)
\n
<b><i>Для 9 классов:</i></b> русский язык, математика (возможны другие предметы; обучение малыми группами)
\n
<b><i>Для 10 классов:</i></b> русский язык, математика, история, обществознание, информатика (обучение малыми группами)
\n
<b><i>Для 11 классов:</i></b> русский язык, математика, история, информатика, обществознание (обучение группами средней численности 14 человек); физика, литература, иностранный язык, биология (обучение малыми группами).
\n\n
Для учеников 11 классов предусмотрены программы воскресных курсов.
\n\n
Подробнее о подготовительных курсах читайте на сайте: https://www.uniyar.ac.ru/education/preparatory \n\n</string>


</resources>
