<resources>
    <string name="app_name">WorkVersion</string>
    <string name="str_enter">Войти</string>
    <string name="str_registration">Зарегестрироваться</string>
    <string name="str_password">Пароль</string>
    <string name="str_login">Логин</string>
    <string name="drawerOpen">drawerOpen</string>
    <string name="drawerClose">drawerClose</string>
    <string name="text_academ"> <b>Академический отпуск</b>
\n\n
В случае невозможности прохождения обучения студент может оформить академический отпуск. Длительность академического отпуска - не более двух лет.
\n\n
Во время академического отпуска студент освобождается от обязанности прохождения обучения и не допускается к посещению занятий до завершения отпуска.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b>
\n<b>1)</b> Если студент-бюджетник ушел в академический отпуск, то за ним сохраняется его бюджетное место. \n<b>2)</b> Студент, обучающийся на целевой основе, в период академического отпуска не платит за свое обучение.
\n\n
«Академ» предоставляется студенту неограниченное количество раз. При этом стипендиальные выплаты студенту сохраняются (при условии их получения). Однако, со студентами, проживающими в общежитии и ушедшими в академический отпуск, договор найма помещения <b>РАСТОРГАЕТСЯ</b>.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> для юношей на время академического отпуска, взятого в первый раз, предоставляется отсрочка от армии. На последующие «академы» отсрочки <b>НЕТ</b>.
\n\n
Для оформления академического отпуска студенту необходимо предоставить в деканат заявление с одним из документов из списка:
\n
\n<b>-</b> заключения врачебной комиссии медицинской организации для предоставления отпуска по медицинским показаниям;
\n<b>-</b> выданного в установленном порядке листка нетрудоспособности для предоставления отпуска по беременности и родам;
\n<b>-</b> заверенной копии свидетельства о рождении ребенка для предоставления отпуска по уходу за ребенком до достижения им возраста трех лет;
\n<b>-</b> повестки (заверенной копии) военного комиссариата, содержащей время и место отправки, для предоставления отпуска в случае призыва на военную службу;
\n<b>-</b> документов, подтверждающих чрезвычайность ситуации, для предоставления отпуска по семейным и иным обстоятельствам (при наличии).
\n\n
Для выхода из академического отпуска студент подает личное заявление, подписанное деканом факультета, в Центр организации и мониторинга учебного процесса.\n\n\n</string>

    <string name="text_progress"> <b>Зачет индивидуальных достижений студента</b>
\n\n
Зачет индивидуальных достижений студента ведется по средствам ведения им электронного портфолио. Электронное портфолио – это комплект документов (сканов грамот, научных работ, волонтерской книжки и т.д.), представленный в электронном виде для наглядного анализа успешности студента.
\n\n
Для формирования портфолио студенту необходимо зарегистрироваться на портале ЯрГУ (<b> http://www.portal.uniyar.ac.ru</b> ). Регистрация осуществляется путем ввода номера студенческого билета.
\n\n
Формирование <b>ЭП ОБЯЗАТЕЛЬНО</b>, если студент претендует на получение <b>ПГАС</b>, именных стипендий.
\n\n
<b>ЭП</b> формируется с первого года обучения в университете, ответственность за его актуальность и достоверность лежит на студенте.
\n\n
<b>Примечание:</b>  Начать формировать портфолио можно в любой момент обучения. Но лучше начинать с первого курса – меньше вероятность потерять что-то важное.
\n\n <b>https://www.uniyar.ac.ru/upload/uf/fcc/YArGU_SK_P_130_2017-Polozhenie-o-poryadke-formirovaniya-portfolio.pdf</b>
\n\n\n</string>

    <string name="text_pgas"> <b>ПГАС </b> – повышенная государственная академическая стипендия.
\n\n Назначается за особые успехи в учебной, научно-исследовательской, общественной, культурно-творческой и спортивной деятельности в результате конкурсного отбора среди студентов, подавших документы на получение стипендии.
\n\n
Чтобы претендовать на получение ПГАС необходимо подать заявление и прикрепить к нему следующие документы:
\n
<b>·</b> реестр достижений студента;
\n
<b>·</b> копии свидетельств, грамот, дипломов и т.д., подтверждающих достижения в соответствующих видах деятельности;
\n
<b>·</b> список научных трудов, публикаций, публичных выступлений, примеров общественной деятельности (сканы волонтерской книжки);
\n
<b>·</b> список мероприятий (научно-практических конференций и др.) с подтверждающими документами (свидетельства, грамоты).
\n\n
Обычно ПГАС назначается за успехи в какой-то одной области. Однако при наличии достижений в нескольких областях ПГАС может назначаться в увеличенном размере, при условии занимания студентом 1-5 позиций в рейтинге претендентов на выплату ПГАС и наличия у университета финансовой возможности.
\n\n
*Больше всего шансов получить ПГАС за успехи в научно-исследовательской деятельности (40% от числа всех получающих ПГАС)
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Реестр достижений, не подкрепленный подтверждающими документами, не рассматривается, а значит, стипендия <b>НЕ НАЗНАЧАЕТСЯ! </b>
\n\n\n</string>

    <string name="money_text_c">На выплату государственной социальной стипендии могут претендовать лица следующих категорий:
\n
<b>-</b> дети-сироты и дети, оставшиеся без попечения родителей (лица до 18 лет);
\n
<b>-</b> лица из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей (лица после 18 лет);
\n
<b>-</b> лица, потерявшие в период обучения обоих родителей или единственного родителя;
\n
<b>-</b> дети-инвалиды, инвалиды I и II групп, инвалиды с детства;
\n
<b>-</b> лица, подвергшиеся воздействию радиации вследствие катастрофы на Чернобыльской АЭС и иных радиационных катастроф, вследствие ядерных испытаний на Семипалатинском полигоне;
\n
<b>-</b> лица, являющиеся инвалидами вследствие военной травмы или заболевания, полученных в период прохождения военной службы, и ветеранами боевых действий;
\n
<b>-</b> лица, получившие государственную социальную помощь;
\n
<b>-</b> лица из числа граждан, проходивших в течение не менее трех лет военную службу по контракту на воинских должностях, подлежащих замещению солдатами, матросами, сержантами, старшинами, и уволенных с военной службы по основаниям, предусмотренным подпунктами «б» – «г» пункта 1, подпунктом «а» пункта 2 и подпунктами «а» – «в» пункта 3 статьи 51 Федерального закона от 28.03.1998 № 53-ФЗ (далее – студенты из числа граждан, проходивших военную службу).
\n\n
Стипендия назначается со дня предоставления в университет документа, подтверждающего отношение студента к какой-либо льготной категории. Если документ является бессрочным, социальная стипендия выплачивается до конца обучения. Студенту, получившему социальную помощь от государства, стипендия назначается сроком на 1 год.
\n\n
Список документов, необходимых к подаче:
\n
<b>·</b> Заявление на получение социальной стипендии
\n
<b>·</b> Документы, подтверждающие льготный статус
\n
<b>·</b> Справку из органа соц. поддержки по месту постоянного проживания о получении социальной помощи
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> Документы нужно предоставить <b>ДО 1 ЧИСЛА</b> месяца.
\n\n
<b>Повышенная государственная социальная стипендия</b>
\n\n
Повышенная социальная государственная стипендия может назначаться студентам, которые:
\n
<b>1.</b> Обучаются на 1-2 курсе на бюджете
\n
<b>2.</b> Не имеют оценок «удовлетворительно» и академической задолженности по предметам
\n
<b>3.</b> Имеют право на получение социальной стипендии
\n
<b>ИЛИ</b>
\n
<b>1.</b> Являются студентами в возрасте до 20 лет
\n
<b>2.</b> Имеют одного родителя-инвалида I группы
\n\n
Повышенная социальная стипендия назначается вместо обычной социальной стипендии при наличии ГАС.
\n\n\n</string>

    <string name="money_text_a"></string>
    <string name="money_text_d"></string>
    <string name="money_text_e"></string>
    <string name="money_text_f"></string>
    <string name="money_text_g"></string>


    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="academ_title"> <b>Академический отпуск</b> </string>
    <string name="title_money"> <b>Стипендии:</b> </string>
    <string name="money_pgas"> <b><u>2. ПГАС </u></b></string>
    <string name="money_a"> <b><u>1. ГАС </u></b></string>
    <string name="money_c"> <b><u> 3. Государственная социальная стипендия</u></b> </string>
    <string name="money_d"> <b><u> 4. Стипендии губернатора</u></b> </string>
    <string name="money_e"> <b><u> 5. Стипендии Правительства РФ и Президента РФ</u></b> </string>
    <string name="money_f"> <b><u> 6. Стипендия Миронова</u></b> </string>
    <string name="money_g"> <b><u> 7. Стипендия Сретенского</u></b> </string>
</resources>
