<resources>
    <string name="app_name">WorkVersion</string>
    <string name="str_enter">Войти</string>
    <string name="str_registration">Зарегестрироваться</string>
    <string name="str_password">Пароль</string>
    <string name="str_login">Логин</string>
    <string name="drawerOpen">drawerOpen</string>
    <string name="drawerClose">drawerClose</string>
    <string name="text_academ"> <b>Академический отпуск</b>
\n\n
В случае невозможности прохождения обучения студент может оформить академический отпуск. Длительность академического отпуска - не более двух лет.
\n\n
Во время академического отпуска студент освобождается от обязанности прохождения обучения и не допускается к посещению занятий до завершения отпуска.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b>
\n<b>1)</b> Если студент-бюджетник ушел в академический отпуск, то за ним сохраняется его бюджетное место. \n<b>2)</b> Студент, обучающийся на целевой основе, в период академического отпуска не платит за свое обучение.
\n\n
«Академ» предоставляется студенту неограниченное количество раз. При этом стипендиальные выплаты студенту сохраняются (при условии их получения). Однако, со студентами, проживающими в общежитии и ушедшими в академический отпуск, договор найма помещения <b>РАСТОРГАЕТСЯ</b>.
\n\n
<b>ВАЖНО:</b> для юношей на время академического отпуска, взятого в первый раз, предоставляется отсрочка от армии. На последующие «академы» отсрочки <b>НЕТ</b>.
\n\n
Для оформления академического отпуска студенту необходимо предоставить в деканат заявление с одним из документов из списка:
\n
\n<b>-</b> заключения врачебной комиссии медицинской организации для предоставления отпуска по медицинским показаниям;
\n<b>-</b> выданного в установленном порядке листка нетрудоспособности для предоставления отпуска по беременности и родам;
\n<b>-</b> заверенной копии свидетельства о рождении ребенка для предоставления отпуска по уходу за ребенком до достижения им возраста трех лет;
\n<b>-</b> повестки (заверенной копии) военного комиссариата, содержащей время и место отправки, для предоставления отпуска в случае призыва на военную службу;
\n<b>-</b> документов, подтверждающих чрезвычайность ситуации, для предоставления отпуска по семейным и иным обстоятельствам (при наличии).
\n\n
Для выхода из академического отпуска студент подает личное заявление, подписанное деканом факультета, в Центр организации и мониторинга учебного процесса.\n\n\n</string>

    <string name="text_progress"> <b>Зачет индивидуальных достижений студента</b>
\n\n
Зачет индивидуальных достижений студента ведется по средствам ведения им электронного портфолио. Электронное портфолио – это комплект документов (сканов грамот, научных работ, волонтерской книжки и т.д.), представленный в электронном виде для наглядного анализа успешности студента.
\n\n
Для формирования портфолио студенту необходимо зарегистрироваться на портале ЯрГУ (<b> http://www.portal.uniyar.ac.ru</b> ). Регистрация осуществляется путем ввода номера студенческого билета.
\n\n
Формирование <b>ЭП ОБЯЗАТЕЛЬНО</b>, если студент претендует на получение <b>ПГАС</b>, именных стипендий.
\n\n
<b>ЭП</b> формируется с первого года обучения в университете, ответственность за его актуальность и достоверность лежит на студенте.
\n\n
<b>Примечание:</b>  Начать формировать портфолио можно в любой момент обучения. Но лучше начинать с первого курса – меньше вероятность потерять что-то важное.
\n\n <b>https://www.uniyar.ac.ru/upload/uf/fcc/YArGU_SK_P_130_2017-Polozhenie-o-poryadke-formirovaniya-portfolio.pdf</b>
\n\n\n</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="academ_title"> <b>Академический отпуск</b> </string>
</resources>
